{"examId":3,"title":"general exam","examType":"general","totalQuestions":234,"questions":[{"questionId":136,"questionText":"You are driving straight on a highway at 50 miles per hour, there are no vehicles in front of you, when suddenly a tire on your vehicle bursts: what should you do first?","questionTextAr":"انت تقود بشكل مستقيم علي طريق سريع بسرعة 50 ميل في الساعة, لا يوجد مركبات امامك, أذ فجأة انفجر اطار من مركبتك: ما الذي عليك القيام به اولاً؟","answers":[{"answerId":640,"answerText":"Start using the emergency brakes.","answerTextAr":"البدء في استخدام مكابح الطوارئ."},{"answerId":406,"answerText":"Do not use the brakes to slow down the vehicle.","answerTextAr":"عدم استخدام المكابح حتي تبطئ المركبة."},{"answerId":641,"answerText":"Use the brakes lightly.","answerTextAr":"استخدام المكابح بخفة."}]},{"questionId":137,"questionText":"You are driving a vehicle with a manual transmission. Which gear should you use to drive down a hill?","questionTextAr":"انت تقود مركبة تعمل بناقل حركة يدوي, أي غيار يجب عليك استخدامه: من اجل النزول علي منحدر؟","answers":[{"answerId":643,"answerText":"The same gear used to climb the slope.","answerTextAr":"نفس الغيار الذي استخدمته من اجل تسلق المنحدر."},{"answerId":642,"answerText":"A higher gear than the one used to climb the slope.","answerTextAr":"غيار اعلي مما استخدمته من اجل تسلق المنحدر."},{"answerId":407,"answerText":"Use fewer gears than you used to climb the hill.","answerTextAr":"غيار اقل مما استخدمته من اجل تسلق المنحدر"}]},{"questionId":138,"questionText":"You are checking the wheels and tires for a pre-trip inspection. Which of the following statements is correct?","questionTextAr":"انت تتفقد العجلات و الاطارات من اجل فحص ما قبل الرحلة : أي العبارات التالية صحيح؟","answers":[{"answerId":408,"answerText":"Rust around the wheel mounting bolts may mean that they are not properly secured. ","answerTextAr":"الصدأ حول مسامير تثبيت العجلات ربما يعني انهم غير مثبتين جيداٌ. "},{"answerId":644,"answerText":"The vehicle can be driven safely if one wheel lug nut is missing.","answerTextAr":"يمكن قيادة المركبة بأمان في حالة نقص مسمار واحد من مسامير تثبيت العجلة."},{"answerId":645,"answerText":"Incompatible lug nuts can be used on the same vehicle.","answerTextAr":"يمكن استخدام حلقات غلق غير متوافقة علي نفس المركبة."}]},{"questionId":139,"questionText":"You are checking the wheels and tires for a pre-trip inspection. Which of the following statements is correct?","questionTextAr":"انت تتفقد العجلات و الاطارات من اجل فحص ما قبل الرحلة, أي العبارات التالية صحيح؟","answers":[{"answerId":409,"answerText":"Tires of different sizes should not be used together on the same vehicle.","answerTextAr":"الاطارات ذات الاحجام المختلفة يجب ان لا تستخدم معاٌ علي نفس المركبة."},{"answerId":647,"answerText":"2/32-inch tires can be used safely on the front wheels.","answerTextAr":"يمكن استخدام اطارات مقاس 2/32انش بشكل أمان في العجلات الامامية."},{"answerId":646,"answerText":"Bias-ply and radial tires can be used together on the same vehicle.","answerTextAr":"الاطارات المتحيزة , الإشعاعيه يمكن استخدامها معاٌ في نفس المركبة."}]},{"questionId":140,"questionText":"If a vehicle with no trailer or articulated vehicle attached to it skids on the front wheels, what will happen?","questionTextAr":"اذا كان هناك مركبة بدون شيء مرفق بها \"عربة او مفصلة\" دخلت في حلة انزلاق للعجلة الامامية, ماذا سوف يحدث:","answers":[{"answerId":648,"answerText":"They will go straight ahead but will turn if the steering wheel is turned.","answerTextAr":"سوف تذهب الي الامام مباشرة ولكن سوف تلتف اذا تم لف عجلة القيادة."},{"answerId":410,"answerText":"You will go straight ahead even if you turn the steering wheel. ","answerTextAr":"سوف تذهب الي الامام مباشرة حتي اذا  تم ادارة عجلة القيادة. "},{"answerId":649,"answerText":"They will slide sideways and turn outward.","answerTextAr":"سوف تنزلق الي الجانبين و تلتف الي الخارج."}]},{"questionId":141,"questionText":"If you want to leave the road for a traffic emergency, you must:","questionTextAr":"اذا كنت تريد مغادرة الطريق من اجل طارئ مروري, يجب عليك:","answers":[{"answerId":411,"answerText":"Avoid using the brakes until your speed drops to 20 mph. ","answerTextAr":"تجنب استخدام الفرامل حتي تنخفض السرعة الي 20 ميل. "},{"answerId":651,"answerText":"Shift all wheels off the curb.","answerTextAr":"محوله انزال جميع العجلات من علي  الرصيف."},{"answerId":650,"answerText":"Avoid the emergency lane as it is not designed for heavy vehicles.","answerTextAr":"تجنب حارة الطوارئ لأنها غير مصممة للمركبات الثقيلة."}]},{"questionId":142,"questionText":"Which of the following statements about certain types of cargo is correct?","questionTextAr":"أي العبارات التالية حول انواع معينة من الحمولة صحيح؟","answers":[{"answerId":653,"answerText":"When transporting liquids, the tank must always be completely full.","answerTextAr":"عندما يتم تحميل سوائل, يجب ملئ الخزان بشكل كامل دائماً."},{"answerId":652,"answerText":"Large loads can be transported without a special permit when the roads are not congested.","answerTextAr":"يمكن نقل حمولة كبيرة الحجم بدون تصريح خاص في الاوقات التي تكون فيها الطرق غير مزدحمة."},{"answerId":412,"answerText":"Unstable loads such as hanging meat or livestock require extra caution when turning.","answerTextAr":"الحمولة الغير مستقرة مثل اللحم المعلق او الماشية تتطلب حرص اكبر اثناء المنعطفات."}]},{"questionId":143,"questionText":"According to the driver's manual, why should you minimize the use of the horn?","questionTextAr":"طبقاً لكتيب السائق, لماذا يجب عليك تقليل استخدام البوق؟","answers":[{"answerId":655,"answerText":"The horn is not a good way to alert others to your presence.","answerTextAr":"البوق ليس طريقة جيدة من اجل اعلام الاخرين انك موجود."},{"answerId":654,"answerText":"You must always hold the steering wheel firmly with both hands.","answerTextAr":"يجب عليك دائما احكام الإمساك بعجلة القيادة بكلتا اليدين."},{"answerId":413,"answerText":"This is because they can startle other drivers.","answerTextAr":"لأنه من الممكن ان يفزع السائقين الاخرين."}]},{"questionId":144,"questionText":"You do not have a permit to handle hazardous materials on your commercial driver's license, and you have been asked to deliver hazardous materials on a truck marked with a hazardous materials placard. What should you do?","questionTextAr":"انت ليس لديك تصريح بالتعامل مع المواد الخطرة علي رخصة القيادة التجارية الخاصة بك, و تم الطلب منك ان تقوم بتسليم المواد خطرة علي شاحنة عليها علامة المواد الخطرة. ما الذي عليك الٌقيام به:","answers":[{"answerId":657,"answerText":"Load the cargo but make a DOT report after the trip.","answerTextAr":"قم بتحميل الحمولة ولكن قم بعمل ابلاغ (DOT) بعد الرحلة."},{"answerId":656,"answerText":"Load the cargo to the nearest location where there is a driver with a permit to handle hazardous materials.","answerTextAr":"تحميل الحمولة الي اقرب مكان حيث يوجد السائق الذي يحمل تصريح التعامل مع المواد الخطرة."},{"answerId":414,"answerText":"Refuse to load the cargo.","answerTextAr":"ارفض تحميل الحمولة."}]},{"questionId":145,"questionText":"Which of the following statements about staying alert while driving is correct?","questionTextAr":"أي العبارات التالية حول البقاء يقظاً اثناء القيادة صحيح؟","answers":[{"answerId":415,"answerText":"Sleep is the only thing that can overcome fatigue.","answerTextAr":"النوم هو الشيء الوحيد الذي يمكنه التغلب علي الإرهاق."},{"answerId":659,"answerText":"A half-hour coffee break will be more beneficial than a half-hour nap.","answerTextAr":"نصف ساعة استراحة من اجل القهوة سوف تكون اكثر افادة من قيلولة مدتها نصف ساعة."},{"answerId":658,"answerText":"If you must stop for a nap, you must be at a truck stop or other rest area and not on the side of the road.","answerTextAr":"اذا وجب عليك التوقف من اجل اخذ قيلولة, يجب ان تكون في مكان لتوقف شاحنات النقل او مكان استراحة اخر ولا يجوز فعل ذلك علي جانب الطريق."}]},{"questionId":146,"questionText":"Your truck has hydraulic brakes. While traveling on a level road, you press the brake pedal and find that it goes straight to the floor. Which of the following statements is true?","questionTextAr":"الشحنة الخاصة بك تعمل بفرامل هيدروليكية, بينما انت تسافر علي طريق مستوي, تضغط علي دواسة المكابح لتجدها تذهب مباشرة الي الارضية. اي العبارات التالية صحيح؟","answers":[{"answerId":661,"answerText":"The parking brakes also did not work because they are part of the same hydraulic system.","answerTextAr":"المكابح الخاصة بالركن لم تعمل هي الأخري لأنها جزء من نفس النظام الهيدروليكي."},{"answerId":416,"answerText":"Lifting the brake pedal will help bring some pressure so that the vehicle can be stopped.","answerTextAr":"رفع دواسة المكابح سوف يساعد علي جلب بعض الضغط حتي يمكن اقاف المركبة."},{"answerId":660,"answerText":"Shifting the transmission into neutral will help stop the vehicle.","answerTextAr":"تغير ناقل الحركة الي الوضع المحايد سوف يساعد علي اقاف المركبة ."}]},{"questionId":147,"questionText":"You are driving at 55 mph on dry pavement. How far will it take for your vehicle to stop?","questionTextAr":"انت تقود المركبة بسرعة 55 ميل في الساعة علي ارضية جافة. ما المسافة التي سوف تحتاج اليها المركبة من اجل التوقف؟","answers":[{"answerId":663,"answerText":"Half the size of a football field.","answerTextAr":"نصف مساحة ملعب كرة قدم."},{"answerId":662,"answerText":"Poor vehicle space.","answerTextAr":"ضعف مساحة المركبة ."},{"answerId":417,"answerText":"A football field.","answerTextAr":"مساحة ملعب كرة قدم ."}]},{"questionId":148,"questionText":"Which of the following statements about driving in cold weather is true?","questionTextAr":"أي العبارات التالية حول القيادة في مناخ بارد صحيح؟","answers":[{"answerId":664,"answerText":"Leaks in the exhaust system are less dangerous in cold weather.","answerTextAr":"التسريب في نظام العادم اقل خطورة في الاجواء الباردة."},{"answerId":418,"answerText":"Wash the windshield with antifreeze.","answerTextAr":"غسل الزجاج الامامي بمضاد التجمد."},{"answerId":665,"answerText":"The engine cannot overheat in cold weather.","answerTextAr":"لا يمكن ان ترتفع درجة حرارة المحرك في الاجواء الباردة."}]},{"questionId":149,"questionText":"When driving at night, you should:","questionTextAr":"عندما تقود ليلاً, يجب عليك:","answers":[{"answerId":419,"answerText":"Lower the lights for 300 feet from oncoming vehicles.","answerTextAr":"خفض الإضاءة لمسافة 300 قدم من المركبات القادمة."},{"answerId":666,"answerText":"Look to the left side of the road when a vehicle is coming towards you.","answerTextAr":"انظر الي الجانب الايسر من الطريق عندما يكون هناك مركبة قادمة في اتجاهك."},{"answerId":667,"answerText":"Adjust your speed to keep the stopping distance within your field of vision.","answerTextAr":"عدل سرعتك من اجل ابقاء مسافة التوقف داخل نطاق الرؤية الخاص بك."}]},{"questionId":150,"questionText":"Which of the following statements about shifting into low gear is true?","questionTextAr":"اي العبرات التالية حول نقل ناقل الحرقة الي الاسفل صحيحة؟","answers":[{"answerId":420,"answerText":"When shifting down for a curve, you must do so before entering the curve. ","answerTextAr":"عندما تقوم بنقل الحركة الي الاسفل من اجل منحني, يجب عليك ذلك قبل دخول المنحني "},{"answerId":668,"answerText":"When using double clutching, you should let the engine speed drop while releasing the clutch, with the gear lever in neutral.","answerTextAr":"عند استخدام الدبرياج المزدوج, يجب عليك ان تترك عدد لفات المحرك لينخفض بينما تقوم بترك الدبرياج, و ذراع ناقل الحركة علي الوضع المحايد."},{"answerId":669,"answerText":"When downshifting for a hill, you should do so when starting at the bottom of the hill.","answerTextAr":"عندما تقوم بخفض ناقل الحركة من اجل تلة, يجب عليك فعل ذلك عند البدء اسفل التلة."}]},{"questionId":151,"questionText":"For your safety, when placing a warning triangle, you should:","questionTextAr":"من اجل سلامتك, عند وضع المثلث العاكس يجب عليك:","answers":[{"answerId":671,"answerText":"Stay out of sight while walking to the location where you will place it.","answerTextAr":"بقائه خارج نطاق الرؤية بينما تسير الي موقع الذي سوف تضعه فيه."},{"answerId":670,"answerText":"Turn on the headlights.","answerTextAr":"تشغيل اضاءة المصابيح."},{"answerId":421,"answerText":"Place the triangle between you and oncoming traffic.","answerTextAr":"وضع المثلث بينك و بين المرور القادم."}]},{"questionId":152,"questionText":"As the concentration of alcohol in the blood increases, what happens?","questionTextAr":"كلما زاد تركيز الكحل في الدم, ماذا يحدث؟","answers":[{"answerId":672,"answerText":"The user clearly sees the effect of the kohl on them.","answerTextAr":"يري المتعاطي تأثير الكحل عليه بوضوح."},{"answerId":422,"answerText":"Your judgment and decision-making will be affected.","answerTextAr":"مركز الحكم و أتخاذ القرار سوف يتأثر."},{"answerId":673,"answerText":"The effect of the kohl diminishes.","answerTextAr":"تأثير الكحل يتناقص."}]},{"questionId":153,"questionText":"Which of these things is good to remember when using a mirror?","questionTextAr":"أي هذه الاشياء من الجيد تذكره عند استخدام المرآة؟","answers":[{"answerId":423,"answerText":"There are blind spots that mirrors cannot cover.","answerTextAr":"هناك بقع عمياء لا يمكن للمرآة ان تغطيها."},{"answerId":675,"answerText":"3) You should look in the mirror for at least a few seconds.","answerTextAr":"3) يجب ان تنظر الي المرآة بضع ثواني علي الأقل."},{"answerId":674,"answerText":"1) A convex mirror makes objects appear larger and closer than they actually are.","answerTextAr":"1) المرآة المحدبة تجعل الاشياء تبدو اكبر و اقرب مما هي عليه في الواقع."}]},{"questionId":154,"questionText":"Skidding:","questionTextAr":"الانزلاق:","answers":[{"answerId":677,"answerText":"It Can not happen when driving through a puddle.","answerTextAr":"لا يمكن ان يحدث عند القيادة مروراً ببركة ماء."},{"answerId":676,"answerText":"It Only happens when there is a lot of water.","answerTextAr":"يحدث فقط عندما يكون هناك الكثير من الماء."},{"answerId":424,"answerText":" Increase the distance between you and the vehicle behind you.","answerTextAr":" زيادة المسافة بينك و بين من يتبعك."}]},{"questionId":155,"questionText":"If someone is driving directly behind you, you should:","questionTextAr":"اذا كان هناك من يسير خلفك مباشرةً, يجب عليك:","answers":[{"answerId":679,"answerText":"Signal to those behind you when it is safe to pass you.","answerTextAr":"اشر الي من يتبعك عندما يكون من الامن ان يتخطاك."},{"answerId":678,"answerText":"Turn on your brake lights.","answerTextAr":"اشعال إضاءة المكابح."},{"answerId":425,"answerText":" Increase the distance between you and the vehicle behind you.","answerTextAr":" زيادة المسافة بينك و بين من يتبعك."}]},{"questionId":156,"questionText":"A basic principle to remember when loading cargo is to keep the load:","questionTextAr":"مبدأ اساسي من الواجب تذكره عند تحميل الحمولة هو ابقاء الحمولة:","answers":[{"answerId":426,"answerText":"Be balanced in the cargo area.","answerTextAr":"متزنة في مكان تحميل البضاعة."},{"answerId":680,"answerText":"In the rear.","answerTextAr":"في الخلف."},{"answerId":681,"answerText":"In the front.","answerTextAr":"في الامام."}]},{"questionId":157,"questionText":"How long should a driver look ahead while driving?","questionTextAr":"الي اي مدة يجب علي السائق ان ينظر الي امام السيارة بينما يقود؟","answers":[{"answerId":683,"answerText":"18-21 seconds.","answerTextAr":"18-21 ثانية."},{"answerId":682,"answerText":"5-8 seconds.","answerTextAr":"5-8 ثانية."},{"answerId":427,"answerText":"12-15 seconds.","answerTextAr":"12-15 ثانية."}]},{"questionId":158,"questionText":"How can you correct the steering wheel if you skid while accelerating?","questionTextAr":"كيف يمكنك تصحيح عجلة القيادة في حالة حدوث انزلاق اثناء التسارع؟","answers":[{"answerId":685,"answerText":"Shift the transmission down.","answerTextAr":"نقل ناقل الحركة الي الأسفل."},{"answerId":684,"answerText":"Add more power to the wheels.","answerTextAr":"ضافة المزيد من القوة الي العجلات."},{"answerId":428,"answerText":"Stop accelerating.","answerTextAr":"اقاف التسارع."}]},{"questionId":159,"questionText":"The purpose of brakes is:","questionTextAr":"الهدف من المثبطات هو:","answers":[{"answerId":429,"answerText":"Helps slow down the vehicle while driving Slows down brake wear","answerTextAr":"يساعد في ابطاء المركبة اثناء القيادة يبطئ من تأكل المكابح"},{"answerId":686,"answerText":"Add extra braking force to the non-drive axle.","answerTextAr":"اضافة قوة كبح اضافية الي محور غير محور القيادة."},{"answerId":687,"answerText":"To help prevent skidding.","answerTextAr":"من اجل المساعدة في تجنب الانزلاق."}]},{"questionId":160,"questionText":"Controlled braking:","questionTextAr":"الكبح المتحكم فيه:","answers":[{"answerId":430,"answerText":"Used to keep the vehicle in a straight line while braking.","answerTextAr":"يستخدم من اجل ابقاء المركبة في خط مستقيم اثناء الكبح."},{"answerId":689,"answerText":"It Can be used when turning at a sharp angle.","answerTextAr":"يمكن استخدام اثناء الانعطاف بزاوية حادة."},{"answerId":688,"answerText":"It Includes looking at the wheels for a brief moment.","answerTextAr":"يشمل النظر الي العجلات لفطرة قصيرة من الزمن."}]},{"questionId":161,"questionText":"You should stop driving:","questionTextAr":"يجب عليك التوقف عن القيادة:","answers":[{"answerId":691,"answerText":"After 5 hours.","answerTextAr":"بعد 5 ساعات."},{"answerId":431,"answerText":"When you feel sleepy.","answerTextAr":"عندما تشعر بالنعاس."},{"answerId":690,"answerText":"After 9 hours.","answerTextAr":"بعد 9 ساعات."}]},{"questionId":162,"questionText":"Which of these rules is not good to follow when caring for an injured person at an accident scene?","questionTextAr":"أي هذه القواعد ليس من الجيد اتباعه اثناء رعاية شخص مصاب في مكان حادث؟","answers":[{"answerId":693,"answerText":"Move seriously injured people if there is a risk of fire or traffic.","answerTextAr":"قم بنقل الاشخاص المصابين بشدة اذا كان هناك خطر نشوب حريق او عبور مرور."},{"answerId":692,"answerText":"If a qualified person is assisting them, do not do anything unless asked.","answerTextAr":"اذا قام شخص مؤهل بمساعدتهم, لا تقم بأي شيء الا اذا طلب منك ذلك."},{"answerId":432,"answerText":"Keep injured people calm.","answerTextAr":"ابقي الاشخاص المصابين هادئين."}]},{"questionId":163,"questionText":"You should avoid driving through deep puddles or standing water. But if you must, which of these steps will help keep your brakes working?","questionTextAr":"يجب عليك تجنب القيادة في البرك العميقة او الماء المتساقط. لكن اذا كان عليك فعل ذلك, اي هذه الخطوات سوف تساعدك علي ابقاء الفرامل تعمل؟","answers":[{"answerId":695,"answerText":"Turn on the brake heater.","answerTextAr":"تشغيل مدفئة المكابح."},{"answerId":433,"answerText":"Press the brake pedal gently while driving in water.","answerTextAr":" الضغط علي دواسة المكابح برفق اثناء القيادة في الماء."},{"answerId":694,"answerText":"Press both the brake and accelerator pedals after getting out of the water.","answerTextAr":"الضغط علي كلاً من دواسة المكابح و البنزين بعد الخروج من الماء."}]},{"questionId":164,"questionText":"Which of these statements about drugs is true?","questionTextAr":"اي هذه العبارات حول المخدرات صيح؟","answers":[{"answerId":434,"answerText":"Drug use can lead to an accident or arrest.","answerTextAr":"استخدام المخدرات من الممكن ان يؤدي الي حادث او القبض علي المتعاطي."},{"answerId":696,"answerText":"Drivers can use prescription drugs while driving.","answerTextAr":"يمكن للسائق استخدام وصفات طبية اثناء القيادة."},{"answerId":697,"answerText":"Amphetamines can be used to keep drivers alert.","answerTextAr":"يمكن استخدام \"  الأمفيتامين \" من اجل ابقاء السائق يقظاً."}]},{"questionId":165,"questionText":"Which of these things is good to remember when crossing or entering a congested area with a heavy vehicle?","questionTextAr":"اي هذه الاشياء من الجيد تذكره عند عبور او دخول منطقة زحام بمركبة ثقيلة؟","answers":[{"answerId":435,"answerText":"Heavy vehicles need more distance than normal vehicles.","answerTextAr":" المركبات الثقيلة تحتاج الي مسافات اكبر من التي تحتاج اليها المركبات العادية."},{"answerId":698,"answerText":"Because heavy vehicles are easy to see, you can rely on other drivers to get out of the way or slow down for you.","answerTextAr":"لان المركبات الثقيلة من السهل رؤيتها, يمكنك الاعتماد علي السائقين الاخرين من اجل الخروج من الطريق او الابطاء من اجلك."},{"answerId":699,"answerText":"The best way to get through traffic is to try to change lanes constantly.","answerTextAr":"افضل طريقة من اجل العبور من الزحام هي محاولة تغيير المسار باستمرار"}]},{"questionId":166,"questionText":"You are driving a heavy vehicle with a manual transmission. You must stop on the side of the road while driving uphill. Which of these rules is good to follow when resuming driving uphill?","questionTextAr":"انت تقود مركبة ثقيلة تعمل بناقل حركة يدوي. يجب عليك التوقف علي جانب الطريق اثناء القيادة الي اعلي مرتفع. اي هذه القواعد من الجيد اتباعه عند معاودة الحركة الي اعلي المرتفع ؟","answers":[{"answerId":700,"answerText":"Lower the clutch while slowly pressing the gas pedal.","answerTextAr":"قم بخفض الدبرياج بينما تضغط ببطء علي البنزين."},{"answerId":701,"answerText":"Let the vehicle roll back a few feet before using the clutch, but turn the steering wheel so that the rear of the vehicle can get out of the way.","answerTextAr":"اترك المركبة ترجع الي الخاف بضع اقدام قبل استخدام الدبرياج ولكن ادر عجلة القيادة حتي يمكن لمؤخرة المركبة الخروج من الطريق."},{"answerId":436,"answerText":"Use the parking brake to stabilize the vehicle until the brakes work.","answerTextAr":"استخدم مكابح الركن من اجل تثبيت المركبة حتي يعمل الدبرياج."}]},{"questionId":167,"questionText":"You are driving a heavy vehicle. You must exit the highway using a curved ramp. You must?","questionTextAr":"انت تقود مركبة ثقيلة. يجب عليك الخروج من الطريق السريع باستخدام مخرج منحدر منحني. يجب عليك؟","answers":[{"answerId":703,"answerText":"Wait until you reach the curve before shifting down.","answerTextAr":"انتظر حتي تصل الي المنحني قبل انزال ناقل الحركة الي الأسفل."},{"answerId":702,"answerText":"Slow down to the speed posted on the curved downhill exit.","answerTextAr":"ابطئ الي السرعة التي تم نشرها علي المخرج المنحدر المنحني."},{"answerId":437,"answerText":"Slow down to a safe speed before crossing a curve.","answerTextAr":"أبطأ الي سرعة امنة قبل عبور المنحني."}]},{"questionId":168,"questionText":"You are driving on a two-lane road. A driver from the opposite direction swerves into your lane and heads straight for you. Which of these options is best?","questionTextAr":"انت تقود في طريق حارتين .اذ بسائق قاضم من الاتجاه المعاكس ينزلق الي الحارة الخاصة بك و يتجه مباشرة اليك. اي هذه الخيارات هو الافضل؟","answers":[{"answerId":704,"answerText":"Move to the left side of the road.","answerTextAr":"اتجه الي جانب الطريق الايسر."},{"answerId":438,"answerText":"Move to the right side.","answerTextAr":"اتجه الي الجانب الأيمن."},{"answerId":705,"answerText":"Press hard on the brakes.","answerTextAr":"اضغط علي المكابح بقوة."}]},{"questionId":169,"questionText":"Brake wear:","questionTextAr":"المكابح تتآكل:","answers":[{"answerId":439,"answerText":"This is caused by the brakes overheating.","answerTextAr":"يحدث بسبب سخونة المكابح."},{"answerId":706,"answerText":"This can be corrected by releasing the brakes for 1-2 seconds and repeating the process.","answerTextAr":"يمكن تصحيح ذلك عن طرق ترك المكابح لمدة 1-2 ثانية و اعادة تكرار ذلك."},{"answerId":707,"answerText":"This problem only occurs with drum brakes.","answerTextAr":"انها مشكلة تحدث فقط في نوع مكابح الطبل."}]},{"questionId":170,"questionText":"Which of these statements about dealing with engine overheating is correct?","questionTextAr":"أي هذه العبارات حول التعامل مع زيادة سخونة المحرك صحيح؟","answers":[{"answerId":440,"answerText":"Never remove the cooling system cap on a pressurized system until the system has cooled down.","answerTextAr":"لا يجوز لك ابداً ازالة غطاء دورة التبريد في نظام مضغوط حتي يبرود النظام."},{"answerId":708,"answerText":"There is no need for antifreeze when the weather is warm.","answerTextAr":"لا حاجة الي مضادة التجمد عندما يكون الجو دافئ."},{"answerId":709,"answerText":"Never turn off a hot engine until it has cooled down.","answerTextAr":"لا يمكنك ابداً اطفاء محرك ساخن حتي يبرد."}]},{"questionId":171,"questionText":"Which of these statements about vehicle clearance is correct?","questionTextAr":"اي هذه العبارات حول المسافة اعلي المركبة صحيح؟","answers":[{"answerId":441,"answerText":"The weight of the vehicle changes the height.","answerTextAr":"وزن المركبة يغير الارتفاع."},{"answerId":710,"answerText":"You should assume that the elevation signs posted on the road are correct.","answerTextAr":"يجب ان تفترض ان علامات الارتفاع المنشورة علي الطريق صحيحة."},{"answerId":711,"answerText":"If the road surface causes your vehicle to veer toward the edge of the road, you should drive closer to the edge.","answerTextAr":"اذا تسبب سطح الطريق في انا تميل مركبتك الي حافة الطريق, يجب عليك ان تقود بالقرب من الحافة."}]},{"questionId":172,"questionText":"Which of these statements about vehicle fires is correct?","questionTextAr":"اي هذه العبارات حول نيران المركبة صحيح؟","answers":[{"answerId":442,"answerText":"A burning tire must be extinguished with water.","answerTextAr":"اطار مشتعل يجب ان يطفئ بالماء."},{"answerId":713,"answerText":"If your engine is on fire, you should open the hood as quickly as possible.","answerTextAr":"اذا كان المحرك الخاص بك مشتعل, يجب عليك فتح غطاء المحرك في اسرع وقت."},{"answerId":712,"answerText":"If the load in a truck or trailer catches fire, you should open the cargo door as quickly as possible.","answerTextAr":"اذا كانت الحمولة في الشاحنة او مقطورة امسكتها النيران, يجب عليك فتح باب الحمولة في اسرع وقت."}]},{"questionId":173,"questionText":"You must drive on slippery roads. Which of these things is good to do in those conditions?","questionTextAr":"يجب عليك القيادة في طرق زلق. اي هذه الاشياء من الجيد القيام بها في تلك الظروف؟","answers":[{"answerId":715,"answerText":"Use the brakes when turning.","answerTextAr":"استخدم المكابح في المنعطفات."},{"answerId":714,"answerText":"Use smaller distances between you and other drivers.","answerTextAr":"استخدم مسافات اصغر بينك و بين السائقين الأخرين."},{"answerId":443,"answerText":"Slow down gradually.","answerTextAr":"الابطاء بالتدريج."}]},{"questionId":174,"questionText":"Which of these statements about acceleration is correct?","questionTextAr":"اي هذه العبارات حول التسارع صحيح؟","answers":[{"answerId":444,"answerText":"Violent acceleration can cause mechanical damage.","answerTextAr":"التسارع العنيف من الممكن ان يأدي الي ضرر ميكانيك"},{"answerId":716,"answerText":"You will feel a jolt if the vehicle's acceleration is correct.","answerTextAr":"سوف تشعر برجرجة اذا كان تسارع المركبة صحيح."},{"answerId":717,"answerText":"When torque is weak, more power must be added to the acceleration.","answerTextAr":"عندما يكون العزم ضعيف, المزيد من القوة يجب اضافتها الي التسارع."}]},{"questionId":175,"questionText":"Which of these statements about brakes is correct?","questionTextAr":"أي هذه العبارات حول المكابح صحيح؟","answers":[{"answerId":719,"answerText":"The brakes have greater stopping power than when they are hot.","answerTextAr":"المكابح لديها قوة اقاف اكبر مما هي عليه عندما تسخن"},{"answerId":718,"answerText":"Drum brakes cool quickly if the vehicle is moving fast.","answerTextAr":"مكابح الطبلة تبرد سريعةً اذا كانت المركبة تتحرك بسرعة"},{"answerId":445,"answerText":"Heavy or fast-moving vehicles will absorb more heat from the brakes in order to stop.","answerTextAr":"المركبة الثقيلة او التي تتحرق بسرعة, سوف تمتص المكابح حرارة اكثر من اجل إيقافه"}]},{"questionId":176,"questionText":"You are checking the brakes and suspension during a pre-trip inspection. Which of these statements is incorrect?","questionTextAr":"انت  تقوم بتفقد المكابح و التعليق, في فحص ما قبل الرحلة. اي هذه العبارات غير صحيح؟","answers":[{"answerId":721,"answerText":"A broken drum must be replaced.","answerTextAr":"الطبلة المكسورة يجب ان تستبدل."},{"answerId":446,"answerText":"Brake discs must contain brake fluid.","answerTextAr":"أقراص المكابح يجب انا يكون فيها سائل المكابح."},{"answerId":720,"answerText":"A single missing layer on the paper spring can be dangerous.","answerTextAr":"طبقة واحدة مفقودة علي الزنبرك الورقي من الممكن ان تكون خطيرة."}]},{"questionId":177,"questionText":"The driver's manual suggests some things to do when you pass a vehicle. Which of the following is not one of them?","questionTextAr":"كتيب السائق يقترح بعض الاشياء لفعلها عندما تقوم بتخطي مركبة. اي من الخيرات التالية ليس منهم؟","answers":[{"answerId":447,"answerText":"At night, turn on your high beams before you start passing and keep them on until you have passed the vehicle.","answerTextAr":"في الليل, قم بفتح الاضاءة العالية قبل ان تبدء في التخطي و اتركهم مفتوحين حتي تقوم بتخطي المركبة."},{"answerId":722,"answerText":"Press the horn lightly.","answerTextAr":"الضغط بخفة علي البوق."},{"answerId":723,"answerText":"Assume that the other driver cannot see you.","answerTextAr":"افترض ان السائق الأخر لا يراك."}]},{"questionId":178,"questionText":"You start to move the vehicle from a standstill. As you apply power to the front wheels, they start to spin. You should:","questionTextAr":"انت تبدء في تحريك المركبة من الوقوف. كلما اضفت طاقة الي العجلات الامامية يبدؤون في الدوران. يجب عليك:","answers":[{"answerId":725,"answerText":"Take your foot off the accelerator and put it on the brakes.","answerTextAr":"قم برفع قدمك من علي دواسة الوقود و ضعها علي المكابح."},{"answerId":448,"answerText":"Take your foot off the accelerator.","answerTextAr":"ارفع قدمك من علي دواسة الوقود."},{"answerId":724,"answerText":"Shift into low gear.","answerTextAr":"قم بخفض ناقل الحركة."}]},{"questionId":179,"questionText":"Which of these things is important to remember about emergency brakes?","questionTextAr":"أي هذه الاشياء من المهم تذكره حول مكابح الطوارئ؟","answers":[{"answerId":449,"answerText":"If the wheels are spinning, you cannot control the vehicle.","answerTextAr":" اذا كانت العجلات تنزلق فلا يمكنك التحكم في المركبة."},{"answerId":727,"answerText":"Disengaging the steering axle brakes will help keep the vehicle straight during an emergency stop.","answerTextAr":"فصل مكابح محور التحكم سوف يساعد علي إبقاء المركبة في خط مستقيم اثناء توقف الطوارئ."},{"answerId":726,"answerText":"Do not use it without shifting into low gear.","answerTextAr":"لا تستخدمها بدون نقل ناقل الحركة الي الاسفل."}]},{"questionId":180,"questionText":"Which of these statements about tires and driving in hot weather is correct?","questionTextAr":"أي هذه العبارات حول الاطارات و القيادة في مناخ حار صحيح؟","answers":[{"answerId":450,"answerText":"If the tires are too hot to touch, applying five or ten pounds of pressure will cool them down.","answerTextAr":"اذا كانت الإطارات ساخنة جداً للمس, وضع خمسة او عشرة جنيهات من الضغط سوف يبردهم."},{"answerId":728,"answerText":"You should check your tires every two hours or 100 miles if you are driving in hot weather.","answerTextAr":"يجب عليك تفقد الاطارات كل ساعتين او 100 ميل اذا كنت تقود في مناخ حار."},{"answerId":729,"answerText":"Tire pressure decreases as the temperature of the tire increases.","answerTextAr":"ضغط هواء الاطار ينخفض كلما زادت درجة حرارة الاطار."}]},{"questionId":181,"questionText":"Your vehicle is in a traffic emergency and you are likely to collide with another vehicle if you do not make a decision. Which of these rules is good to remember at a time like this?","questionTextAr":"مركبتك في طارئ مروري و من المحتمل ان تصطدم بمركبة اخري اذا لم تقوم باتخاذ اي قرار. أي هذه القواعد من الجيد تذكره في مثل هذا الوقت؟","answers":[{"answerId":731,"answerText":"Leaving the road is always more dangerous than colliding with another vehicle.","answerTextAr":"مغادرة الطريق دأماً اكثر خطورة من التصادم بمركبة اخري."},{"answerId":730,"answerText":"Stopping is always the best option in traffic emergencies.","answerTextAr":"التوقف هو دائماً الخيار الانسب في حالات الطوارئ المرورية."},{"answerId":451,"answerText":"You can always turn to avoid an obstacle faster than you can stop.","answerTextAr":"يمكنك دائماً الانعطاف من اجل تجنب عقبة اسرع مما يمكنك التوقف."}]},{"questionId":182,"questionText":"In the event of a fire, you can use water to extinguish it?","questionTextAr":"في حال نشوب حريق يمكنك استخدام الماء من اجل اطفائه؟","answers":[{"answerId":733,"answerText":"Gasoline fire.","answerTextAr":"حريق البنزين."},{"answerId":732,"answerText":"Electrical fire.","answerTextAr":"حريق ناشب عن كهرباء."},{"answerId":452,"answerText":"Tire blowout.","answerTextAr":"اشتعال اطار."}]},{"questionId":183,"questionText":"To help you stay alert, you should?","questionTextAr":"من اجل المساعدة علي البقاء يقظاً: يجب عليك؟","answers":[{"answerId":453,"answerText":"Take regular breaks.","answerTextAr":"خذ فترات راحة دورية"},{"answerId":734,"answerText":"Schedule trips for times when you are usually awake.","answerTextAr":"جدولة الرحلات لسعات انت تكون فيها عادةً نائم."},{"answerId":735,"answerText":"Take cold medicine if you have a cold.","answerTextAr":"خذ دواء الزكام اذا كنت تعاني الزكام."}]},{"questionId":184,"questionText":"To avoid a collision, you should drive to the right side of the road. You are now driving at 40 miles per hour on the side of the road. How can you get back on the road?","questionTextAr":"من اجل تجنب التصادم, وجب عليك القيادة الي جانب الطريق الايمن. انت الان تقود بسرعة 40 ميل في جانب الطريق. كيف يمكنك العودة الي الطريق مجدداً؟","answers":[{"answerId":454,"answerText":"If there is nothing on the side of the road, stay to the right until your vehicle stops, then return to the road when it is safe to do so.","answerTextAr":"اذا كان لا يوجد شيء بجانب الطريق, ابقي علي اليمين حتي تقوم المركبة الخاصة بك بالتوقف بعد ذلك قم بالعودة الي الطريق عندما يكون من الامن فعل ذلك"},{"answerId":736,"answerText":"Press hard on the brakes to slow the vehicle, then turn sharply onto the road.","answerTextAr":"اضغط علي المكابح بقوة من اجل ابطاء المركبة, ثم انعطف بحدة الي الطريق."},{"answerId":737,"answerText":"Turn sharply onto the road, then press the brakes while correcting the direction.","answerTextAr":"اتجه بحدة الي الطريق, ثم اضغط علي المكابح بينما تقوم بتصحيح الاتجاه."}]},{"questionId":185,"questionText":"Which of these statements about driving in high winds is true?","questionTextAr":"أي هذه العبارات حول القيادة في مناطق شديدة الرياح صحيح؟","answers":[{"answerId":739,"answerText":"You should drive alongside other vehicles to reduce the force of the wind.","answerTextAr":"يجب عليك القيادة بجانب مركبات اخري من اجل التخفيض من قوة الرياح."},{"answerId":455,"answerText":"Wind is a particular problem when exiting a tunnel.","answerTextAr":"الرياح تكون مشكلة خاصة عند الخروج من نفق."},{"answerId":738,"answerText":"The lighter your vehicle, the fewer problems you will have with wind.","answerTextAr":"كلما كانت مركبتك اخف كلما واجهتك مشاكل اقل فيما يخص الرياح."}]},{"questionId":186,"questionText":"Which of these things is good to do when driving at night?","questionTextAr":"أي من هذه الاشياء من الجيد القيام به عندما تقوم بالقيادة ليلاً؟","answers":[{"answerId":456,"answerText":"Keep your dashboard lights on at all times.","answerTextAr":"ابقي اضاءة لوحة المعطيات ساطع دائماً."},{"answerId":740,"answerText":"Look directly at the oncoming lights for a short time.","answerTextAr":"انظر مباشرة علي الاضاءة القادمة لفطرة قصيرة من الزمن"},{"answerId":741,"answerText":"Keep your speed low enough to be able to stop within the range of the lights.","answerTextAr":"ابقي سرعتك منخفضة بما يناسب القدرة علي التوقف في نطاق الاضاءة"}]},{"questionId":187,"questionText":"You are driving a 40-foot vehicle at 35 miles per hour. The road is dry and visibility is good. What is the minimum distance you should keep in front of your vehicle to be safe?","questionTextAr":"انت تقود مركبة ارتفاعها 40 قدم بسرعة 35 ميل في الساعة. الطريق جاف, الرؤية جيدة. ما هي اقل مساحة يجب عليك ابقاءها امام مركبتك لتكون أمن؟","answers":[{"answerId":743,"answerText":"5 seconds.","answerTextAr":"5 ثواني."},{"answerId":742,"answerText":"3 seconds.","answerTextAr":"3 ثواني."},{"answerId":457,"answerText":"4 seconds.","answerTextAr":"4 ثواني."}]},{"questionId":188,"questionText":"What is the proper way to hold the steering wheel?","questionTextAr":"ما هي الطريقة المناسبة من اجل الامساك بعجلة القيادة؟","answers":[{"answerId":744,"answerText":"Both hands close together, near the top of the steering wheel.","answerTextAr":"بكلتا اليدين قربين لبعضهما البعض, بالقرب الي اعلي عجلة القيادة."},{"answerId":745,"answerText":"Both hands close together, near the bottom of the steering wheel.","answerTextAr":"بكلتا اليدين قريبتين من بعضهما اسفل عجلة القيادة."},{"answerId":458,"answerText":"Both hands on either side of the steering wheel.","answerTextAr":"بكلتا اليدين علي جانبي عجلة القيادة."}]},{"questionId":189,"questionText":"High beams should be:","questionTextAr":"الاضاءة المرتفعة يجب ان تكون:","answers":[{"answerId":747,"answerText":"It is activated when an oncoming driver does not turn on their headlights.","answerTextAr":"يتم تشغيلها عندما يكون سائق قادم لا يقوم بفتح انواره."},{"answerId":746,"answerText":"Open up to 100 feet from another vehicle.","answerTextAr":"تفتح نقترب بمسافة 100 قدم من مركبة اخري."},{"answerId":459,"answerText":"Use when it is safe and legal to do so.","answerTextAr":"تستخدم عندما يكون من الامن و القانوني فعل ذلك."}]},{"questionId":190,"questionText":"You see a sign on the vehicle in front of you. The sign is a red triangle with an orange center. What does this sign mean?","questionTextAr":"يمكنك رؤية علامة علي مركبة امامك. العلامة هي مثلث احمر مع مركز برتقالي. ما معني تلك العلامة؟","answers":[{"answerId":460,"answerText":"It may be a slow-moving vehicle.","answerTextAr":"ربما تكون مركبة بطيئة الحركة."},{"answerId":749,"answerText":"The vehicle is being driven by a learner driver.","answerTextAr":"ان المركبة يتم قيادتها بوسطة طالب قيادة."},{"answerId":748,"answerText":"The vehicle is carrying hazardous materials.","answerTextAr":"المركبة تقوم بتحميل مواد خطرة."}]},{"questionId":191,"questionText":"Which of these items is not part of a pre-trip inspection of the engine?","questionTextAr":"اي هذه الاشياء ليس جزء من تفقد ما قبل الرحلة للمحرك؟","answers":[{"answerId":750,"answerText":"Insulate worn electrical wires.","answerTextAr":"عزل الاسلاك الكهربائية البالية."},{"answerId":461,"answerText":"The space around the ignition column.","answerTextAr":"الفسحة حول عمود الاشعال."},{"answerId":751,"answerText":"Engine oil level.","answerTextAr":"مستوي زيت المحرك."}]},{"questionId":192,"questionText":"The road you are driving on has become very slippery due to a layer of ice. Which of these things is good to do in such conditions?","questionTextAr":"الطريق الذي تقود عليه اصبح زلق للغاية بسبب طبقة من الجليد. اي هذه الاشياء من الجيد فعله في مثل هذه الظروف؟","answers":[{"answerId":753,"answerText":"Keep your speed variable between moving and stopping.","answerTextAr":"ابقي سرعتك متفاوتة بين الحركة و التوقف."},{"answerId":752,"answerText":"Shift the transmission down to stop.","answerTextAr":"نقل ناقل الحركة الي الاسفل من اجل التوقف."},{"answerId":462,"answerText":"Stop driving at the earliest opportunity when it is safe to do so.","answerTextAr":"التوقف عن القيادة في أقرب فرصة ممكنة عندما يكون من الامن القيام بذلك."}]},{"questionId":193,"questionText":"You are driving a vehicle that can travel at 55 miles per hour on an open road. However, traffic is heavy and other vehicles are traveling at 35 miles per hour, even though the speed limit is 55 miles per hour. The safe speed for your vehicle is most likely:","questionTextAr":"انت تقود مركبة من الممكن ان تقاض بسرعة 55 ميل في الساعة علي طريق مفتوح. لكن الزحام ثقيل و مركبات اخري تقوض بسرعة 35 ميل في الساعة, مع العلم ان اقصي سرعة هي 55 ميل في الساعة. آمن سرعة لمركبتك من المرجح ان تكون:","answers":[{"answerId":463,"answerText":"35 miles per hour.","answerTextAr":"35 ميل في الساعة."},{"answerId":754,"answerText":"45 miles per hour.","answerTextAr":"45 ميل في الساعة."},{"answerId":755,"answerText":"55 miles per hour.","answerTextAr":"55 ميل في الساعة."}]},{"questionId":194,"questionText":"What is countersteering?","questionTextAr":"ما هو التوجيه المضاد؟","answers":[{"answerId":757,"answerText":"Turn the steering wheel counterclockwise.","answerTextAr":"لف عجلة القيادة في عكس اتجاه الساعة"},{"answerId":464,"answerText":" Turn the steering wheel in the opposite direction to avoid a traffic emergency.","answerTextAr":" لف عجلة القيادة الي الاتجاه الاخر من اجل تجنب طارئ مروري."},{"answerId":756,"answerText":"Use the steering wheel brakes to avoid over steering.","answerTextAr":"استخدام فرامل عجلة القيادة من اجل تجنب افراط التوجيه"}]},{"questionId":195,"questionText":"Which of these statements about assisting heavy vehicles is correct?","questionTextAr":"اي هذه العبارات حول مساعدة المركبات الثقيلة صحيح؟","answers":[{"answerId":759,"answerText":"Assistants must remain out of the driver's field of vision and use only audible signals to communicate with the driver.","answerTextAr":"المساعدون يجب عليهم ان يكونوا خارج نطاق رؤية السائق و يستخدمه الاشرات الصوتية فقط من اجل التواصل مع السائق."},{"answerId":758,"answerText":"It is safer to support the right side of the vehicle than the driver's side.","answerTextAr":"انه من الآمن ان تدعم في الاتجاه الايمن من المركبة مما هو عليه في اتجاه السائق."},{"answerId":465,"answerText":" You should avoid using the brake when you can.","answerTextAr":" يجب عليك تجنب المساعدة متي يمكنك ذلك."}]},{"questionId":196,"questionText":"Which of these is the best explanation for using the brake pedal to descend a hill?","questionTextAr":"أي من هذه هو الشرح الافضل من اجل استخدام دواسة المكابح من اجل النزول من اعلي تلة؟","answers":[{"answerId":761,"answerText":"Press firmly and then release the brakes.","answerTextAr":"الضغط القوي المتتالي ثم تحرير المكابح."},{"answerId":760,"answerText":"Lift the pedal slightly.","answerTextAr":"رفع الدواسة قليلاً."},{"answerId":466,"answerText":"Release the brake when you are 5 miles per hour below the safe speed, then let your speed return to the safe speed and repeat this again. (Reduce your speed to 5 mph below the safe speed).","answerTextAr":"حرر المكابح عندما تكون 5 ميل في الساعة اقل من السرعة الآمنة, ثم اترك سرعتك لتعود الي السرعة الآمنة و كرر هذا مجدداً,(قم بتخفيض السرعة 5 ميل اقل من السرعة الآمنة)."}]},{"questionId":197,"questionText":"Which of these statements about using turn signals is correct?","questionTextAr":"اي هذه العبارات حول استخدام إشارات الانعطاف صحيح؟","answers":[{"answerId":763,"answerText":"You must use your signals to indicate your vehicle when leaving the lane you are traveling in.","answerTextAr":"يجب عليك استخدام الاشرات من اجل تميز مركبتك عند ترك الحارة التي تسير فيها."},{"answerId":762,"answerText":"You do not need to use your turn signal when changing lanes in traffic on a four-lane highway.","answerTextAr":"انت لست بحاجة الي استخدام إشارة الانعطاف عند تغير  الحارة في الزحام علي طريق اربع حارات سريع."},{"answerId":467,"answerText":"When turning, you should signal early.","answerTextAr":" عند الاستدارة يجب عليك الاشارة مبكراً."}]},{"questionId":198,"questionText":"Which of these statements about using the clutch twice and changing gears is correct?","questionTextAr":"اي هذه العبارات حول استخدام الدبرياج مرتين و تغير ناقل الحركة صحيح؟","answers":[{"answerId":468,"answerText":"You can use the engine rev counter to tell you when to change gear.","answerTextAr":"يمكنك استخدام مؤشر عدد لفات المحرك من اجل اخبارك متي تقوم بنقل ناقل الحركة."},{"answerId":765,"answerText":"Double braking should not be used when the road is slippery.","answerTextAr":"الدبرياج المزدوج لا يجب ان يستخدم عندما يكو الطريق زلق."},{"answerId":764,"answerText":"Double braking should only be used for heavy loads.","answerTextAr":"استخدام الدبرياج المزدوج يجب ان يستخدم فقط في الحمولات الثقيلة."}]},{"questionId":199,"questionText":"Which of these statements about speed control is correct?","questionTextAr":"أي هذه العبارات حول التحكم في السرعة صحيح؟","answers":[{"answerId":766,"answerText":"Empty trucks always stop at less distance than fully loaded trucks.","answerTextAr":"الشاحنات الفارغة داماً تتوقف في مسافة اقل من الشاحنات المحملة بالكامل."},{"answerId":767,"answerText":"You must determine your speed so that you can stop in the distance you see ahead of you.","answerTextAr":"يجب عليك تحديد سرعتك التي تمكنك من التوقف في المسافة التي تراها امامك."},{"answerId":469,"answerText":"When you double your speed, you will need twice the distance to stop.","answerTextAr":"عندما تقوم بزيادة سرعتك الي الضعف, سوف يتطلب ذلك ضعف المسافة من اجل التوقف."}]},{"questionId":200,"questionText":"chocks are:","questionTextAr":"المثبطات:","answers":[{"answerId":769,"answerText":"It causes brake wear.","answerTextAr":"يتسبب في تآكل المكابح."},{"answerId":768,"answerText":"It works when you press the brake pedal.","answerTextAr":"تعمل عندما تضغط علي دواسة المكابح."},{"answerId":470,"answerText":"This can cause the front wheels to skid when they have low traction.","answerTextAr":"من الممكن ان تتسبب في انزلاق العجلات الامامية عندما يكون لديهم عزم ضعيف."}]},{"questionId":201,"questionText":"To correct front wheel skidding, you must:","questionTextAr":"لتصحيح انزلاق العجلات الامامية, يجب عليك:","answers":[{"answerId":770,"answerText":"Double the pressure on the brakes.","answerTextAr":"ضاعف الضغط علي المكابح."},{"answerId":471,"answerText":"Stop using the brakes and turn quickly in the opposite direction.","answerTextAr":"توقف عن استخدام المكابح, و انعطف سرعياً في عكس الاتجاه."},{"answerId":771,"answerText":"Double the pressure on the brakes, while quickly turning in the opposite direction.","answerTextAr":"ضاعف الضغط علي المكابح, مع الالتفاف سريعاً في عكس الاتجاه."}]},{"questionId":202,"questionText":"When entering or exiting a sloping or curved highway:","questionTextAr":"اثناء الدخول او الخروج من طريق سريع منحدر او منحني:","answers":[{"answerId":773,"answerText":"Maintain the same speed as posted on the road.","answerTextAr":"حافظ علي نفس السرعة المشار اليها علي الطريق."},{"answerId":772,"answerText":"Slow down to at least 50% of the official speed limit posted on the road.","answerTextAr":"ابطئ علي الاقل 50% من السرعة الرسمية المشار اليها علي الطريق."},{"answerId":472,"answerText":"Maintain a speed 5-10 mph below the posted speed limit.","answerTextAr":"حافظ علي سرعة 5-10 اقل من السرعة المشار ايها علي الطريق."}]},{"questionId":203,"questionText":"Which of the following trucks will need the most distance to stop?","questionTextAr":"اي من هذه الشاحنات التالية سوف يحتاج الي اكثر مسافة من اجل التوقف؟","answers":[{"answerId":775,"answerText":"Truck without tailgate.","answerTextAr":"الشاحنة بدون ذيل."},{"answerId":774,"answerText":"Loaded truck.","answerTextAr":"الشاحنة المحملة."},{"answerId":473,"answerText":"Empty truck.","answerTextAr":"الشاحن الفارغة."}]},{"questionId":204,"questionText":"How many red reflective triangles must you carry?","questionTextAr":"كم من المثلثات العاكسة الحمراء يجب عليك ان تحمله؟","answers":[{"answerId":474,"answerText":"3","answerTextAr":"3"},{"answerId":777,"answerText":"2","answerTextAr":"2"},{"answerId":776,"answerText":"4","answerTextAr":"4"}]},{"questionId":205,"questionText":"How often must you inspect your truck after a certain number of miles?","questionTextAr":"من الواجب عليك تفقد الشاحنة بعد عدد معين من الاميال من بدء الرحلة؟","answers":[{"answerId":475,"answerText":"50","answerTextAr":"50"},{"answerId":779,"answerText":"100","answerTextAr":"100"},{"answerId":778,"answerText":"150","answerTextAr":"150"}]},{"questionId":206,"questionText":"There are two types of hinges, which are?","questionTextAr":"هناك نوعين من المفصلات, هما؟","answers":[{"answerId":476,"answerText":"Both the trailer and the tractor.","answerTextAr":" كلاً من المقطورة و الجرار."},{"answerId":780,"answerText":"Trailer.","answerTextAr":"المقطورة."},{"answerId":781,"answerText":"Tractor.","answerTextAr":"الجرار."}]},{"questionId":207,"questionText":"The blood alcohol concentration (BAC) for commercial drivers is the level at which a driver is considered intoxicated when operating a commercial vehicle:","questionTextAr":"نسبة تركيز الكحول في الدم(The BAC) للسائقين التجاريين تكون النسبة التي يكون فيها السائق مخموراً عندما يقوض مركبة تجارية:","answers":[{"answerId":783,"answerText":"0.10","answerTextAr":"0.10"},{"answerId":782,"answerText":"0.01","answerTextAr":"0.01"},{"answerId":477,"answerText":"0.04","answerTextAr":"0.04"}]},{"questionId":208,"questionText":"Where should the ignition key be during a pre-trip inspection?","questionTextAr":"اين يجب ان يكون مفتاح التشغيل اثناء تفقد ما قبل الرحلة؟","answers":[{"answerId":478,"answerText":"In your pocket.","answerTextAr":"في جيبك."},{"answerId":784,"answerText":"At the place of operation.","answerTextAr":"في مكان التشغيل."},{"answerId":785,"answerText":"In the driver's seat.","answerTextAr":"في مقعد السائق."}]},{"questionId":209,"questionText":"When loading a trailer, if all the cargo is loaded in the back, it could cause:","questionTextAr":"عندما تقوم بتحميل مقطورة, اذا كانت البضاعة محملة كلها في الخلف, من الممكن ان يتسبب ذلك في:","answers":[{"answerId":787,"answerText":"Damage to the steering column.","answerTextAr":"ضرر لعمود التوجيه."},{"answerId":479,"answerText":"Low pressure in the front wheels.","answerTextAr":"عذم منخفض عند العجلات الامامية."},{"answerId":786,"answerText":"The wheel will stop turning.","answerTextAr":"العجلة سوف تتوقف عن الدوران."}]},{"questionId":210,"questionText":"Communication means:","questionTextAr":"التواصل يعني:","answers":[{"answerId":480,"answerText":"Talking to other drivers about what you want.","answerTextAr":"التحدث بما تريد للسائقين الاخرين."},{"answerId":788,"answerText":"Talk to law enforcement.","answerTextAr":"التحدث الي قوة تنفيذ القانون."},{"answerId":789,"answerText":"Talk on the citizen radio.","answerTextAr":"لتحدث في راديو المواطنين."}]},{"questionId":211,"questionText":"If you are convicted of driving under the influence while operating a commercial vehicle, and this is your first offense, you will most likely receive:","questionTextAr":"اذا تمت ادنتك بالقيادة تحت تأثير اثناء قيادة مركبة تجارية, و هذه هي المرة الاولي, غالباً سوف تحصل علي:","answers":[{"answerId":791,"answerText":"$250 fine.","answerTextAr":"غرامة 250 دولار."},{"answerId":790,"answerText":"One-year probation.","answerTextAr":"فطرة احترازية لمدة عام واحد."},{"answerId":481,"answerText":"One-year suspension of your commercial driver's license (CDL).","answerTextAr":"حظر لمدة عام من الرخصة التجارية(CDL)."}]},{"questionId":212,"questionText":"If you are stopped at a rest area on the side of the road and tested for BAC and found to have a concentration of 0.02, you will receive:","questionTextAr":"اذا توقفت في استراحة علي جانب الطريق و تم اختبارك في فحص السكر(BAC) و وجد ان تركيز 0.02 سوف تحصل علي:","answers":[{"answerId":792,"answerText":"You will be in big trouble with your distributor.","answerTextAr":"سوف تكون في مشكلة كبيرة مع الموزع الخاص بك."},{"answerId":793,"answerText":"You will be out of service for 72 hours.","answerTextAr":"سوف تكون خارج الخدمة لمدة 72 ساعة."},{"answerId":482,"answerText":"You will be out of service for 24 hours.","answerTextAr":"سوف تكون خارج الخدمة لمد 24 ساعة."}]},{"questionId":213,"questionText":"Which of the following statements about speed control is correct?","questionTextAr":"أي العبارات التالية حول التحكم في السرعة صحيح؟","answers":[{"answerId":794,"answerText":"Empty and loaded trucks will have the same stopping distance.","answerTextAr":"الشاحنات الفارغة و المحملة سوف يكون لها نفس مسافة التوقف."},{"answerId":483,"answerText":"If you double your speed, your stopping distance will quadruple.","answerTextAr":"اذا قمت بمضاعفة سعرتك, مسافة التوقف سوف تتضاعف اربع مرات."},{"answerId":795,"answerText":"If you double your speed, the stopping distance will double.","answerTextAr":"اذا قمت بمضاعفة سرعتك, مسافة التوقف سوف تتضاعف الضعف."}]},{"questionId":214,"questionText":"You are driving down a long, steep hill. Your brakes become very hot and fail. What should you do?","questionTextAr":"انت تقود في منحدر طويل, نزولاً. المكابح الخاصة بك اصبحت شديدة السخونة و فشلت. ماذا يجب عليك ان تفعل؟","answers":[{"answerId":484,"answerText":" Look for an emergency exit on the road or escape routes.","answerTextAr":" ابحث عن مخرج طوارئ علي الطريق او طرق للهروب."},{"answerId":796,"answerText":"Shift the transmission down and lift the brake pedal.","answerTextAr":"قم بنقل ناقل الحرقة الي الاسفل و ارفع دواسة المكابح."},{"answerId":797,"answerText":"Do both.","answerTextAr":"افعل الامرين."}]},{"questionId":215,"questionText":"Cargo center of gravity:","questionTextAr":"مركز جاذبية الحمولة:","answers":[{"answerId":485,"answerText":"It can cause the truck to roll over in turns.","answerTextAr":"من الممكن ان يجعل الشاحنة تنقلب في المنعطفات."},{"answerId":798,"answerText":"It should be as high as possible.","answerTextAr":"يجب ان يكون مرتفعاً قدر الامكان."},{"answerId":799,"answerText":"The only problem is if the vehicle is overloaded.","answerTextAr":"المشكلة الوحيدة اذا كانت المركبة ممحلة اكثر مما ينبغي."}]},{"questionId":216,"questionText":"To prevent the cargo from tipping over, there must be at least one tie-down ........ for every foot of cargo.","questionTextAr":"لتجنب انقلاب الشحنة, يجب ان يكون هناك علي الاقل ربطة واحدة ........ لكل قدم من الحمولة.","answers":[{"answerId":486,"answerText":"10","answerTextAr":"10"},{"answerId":800,"answerText":"20","answerTextAr":"20"},{"answerId":801,"answerText":"15","answerTextAr":"15"}]},{"questionId":217,"questionText":"While driving, snow accumulates on your windshield wipers and the windshield becomes unclean. You should:","questionTextAr":"اثناء القيادة, الثلج يتراكم علي الماسحات الخصة بك و اصبح الزجاج الامامي غير نظيف. يجب عليك:","answers":[{"answerId":487,"answerText":"Stop safely and fix the problem.","answerTextAr":" توقف بأمان و أصلح المشكلة."},{"answerId":803,"answerText":"Continue driving and spray the windshield with washer fluid.","answerTextAr":"تابع القيضة و قم برش الزجاج الامامي بسائل الغسيل."},{"answerId":802,"answerText":"Continue driving and turn on the ice melt.","answerTextAr":"تابع القيادة و قم بتشغيل مذيب الجليد."}]},{"questionId":218,"questionText":"When the hydraulic brakes fail while driving, the system does not build pressure, or the brake pedal feels spongy or goes straight to the floor. What should you do?","questionTextAr":"عندما تفشل المكابح الهيدروليكية اثناء القيادة, النظام لا يقوب ببناء ضغط او دواسة المكابح تكون اسفنجية او تذهب مباشرة الي الارضية. ماذا يجب عليك ان تفعل؟","answers":[{"answerId":488,"answerText":"Lift the brake pedal to generate more pressure.","answerTextAr":"قم برفع دواسة المكابح من اجل توليد المزيد من الضغط."},{"answerId":804,"answerText":"Put the vehicle in neutral and use the parking brake.","answerTextAr":"قم بوضع المركبة علي وضع الحياد و استخدم مكابح الركن."},{"answerId":805,"answerText":"Press the brake pedal as hard as you can.","answerTextAr":"قم بالضغط علي دواسة المكابح بقدر المستطاع."}]},{"questionId":219,"questionText":"Which of these could be a sign of tire failure?","questionTextAr":"أي من هذه ربما يعد علامة علي فشل الاطار؟","answers":[{"answerId":489,"answerText":"Vibration.","answerTextAr":"الاهتزاز."},{"answerId":806,"answerText":"The wheel slips.","answerTextAr":"العجلة تنزلق."},{"answerId":807,"answerText":"An annoying squeaking sound.","answerTextAr":"صوت صرير مزعج."}]},{"questionId":220,"questionText":"To avoid damaging the brakes, you should:","questionTextAr":"لتجنب اتلاف المكابح يجب عليك:","answers":[{"answerId":809,"answerText":"Apply continuous pressure to the brakes while driving downhill.","answerTextAr":"قم بإضافة ضغط متواصل علي المكابح اثناء القيادة اسفل المنحدر."},{"answerId":808,"answerText":"Drive downhill if the slope is not too steep.","answerTextAr":"القيادة الي الاسفل اذا لم يكن المنحدر شديد."},{"answerId":490,"answerText":"Select a gear that keeps your vehicle at a safe speed on the slope.","answerTextAr":"اختر غيار, يبقي مركبتك في سرعة امنة علي المنحدر."}]},{"questionId":221,"questionText":"You must come to a complete stop when crossing railroad tracks:","questionTextAr":"يجب الوقوف بشكل كامل عند عبور خط السكة الحديد:","answers":[{"answerId":491,"answerText":"The nature of the load requires you to stop under state or federal law.","answerTextAr":"طبيعة البضعة توجب الزامية الوقوف تحت قانون الولاية او القانون الفدرالي."},{"answerId":810,"answerText":"No flagman, worn signs, or dilapidated crossing gates.","answerTextAr":"لا يوجد رجل العلم, علامات بالية او بوابة عبور متهالكة."},{"answerId":811,"answerText":"Crossing in a city or town where trains frequently pass.","answerTextAr":"العبور في مدينة او بلدة في مكان يتكرر فيه عبور القطار."}]},{"questionId":222,"questionText":"When driving at night, you should use high beams, but it is permissible to do so if there is oncoming traffic within ........ feet?","questionTextAr":"عندما تقود ليلاً يجب عليك استخدام الاضاءة المرتفعة ولكن يجوز فعل ذلك اذا كان هناك مرور قادم في مسافة ........ قدم؟","answers":[{"answerId":492,"answerText":"500","answerTextAr":"500"},{"answerId":812,"answerText":"400","answerTextAr":"400"},{"answerId":813,"answerText":"300","answerTextAr":"300"}]},{"questionId":223,"questionText":"Filling a commercial vehicle:","questionTextAr":"تعبئة مركبة تجارية:","answers":[{"answerId":493,"answerText":"Always dangerous.","answerTextAr":" دائماً خطير."},{"answerId":815,"answerText":"Not dangerous if you don't have to turn.","answerTextAr":"ليس خطيراً اذا كان ليس عليك الانعطاف."},{"answerId":814,"answerText":"Not dangerous if you have an assistant.","answerTextAr":"ليس خطيراً اذا كان لديك مساعد."}]},{"questionId":224,"questionText":"When parking on the side of the road at night, you must:","questionTextAr":"عندما تقوم بالركن علي جنب الطريق في الليل يجب عليك:","answers":[{"answerId":494,"answerText":"Turn on your hazard lights to warn other drivers.","answerTextAr":" قم بإشعال اضاءة الانتظار من اجل تحذير السائقين الاخرين."},{"answerId":816,"answerText":"Place emergency lights within 30 minutes.","answerTextAr":"وضع علامات الطوارئ المضيئة خلال 30 دقيقة."},{"answerId":817,"answerText":"Use tail lights to signal danger to other drivers.","answerTextAr":"استخدم اضاءة الذيل من اجل اعطاء السائقين الاخرين اشارة خطر."}]},{"questionId":225,"questionText":"You must stop on a hill or bend in a two-lane road with traffic in both directions. You must place reflective triangles?","questionTextAr":"يجب عليك ان تتوقف علي تلة او منعطف في طريق حارتين في اتجاهين معاكسين. يجب عليك وضع المثلثات العاكسة؟","answers":[{"answerId":818,"answerText":"Place them at the rear so that other drivers can see you.","answerTextAr":"وضعها في الخلف كما ينبغي أن يكون لكي يراك السائقين الاخرين."},{"answerId":819,"answerText":"200 feet behind you.","answerTextAr":"في مسافة 200 قدم خلفك."},{"answerId":495,"answerText":"Within 500 feet behind you.","answerTextAr":"في مسافة 500 قدم في الخلف."}]},{"questionId":226,"questionText":"Quick braking cannot be used in vehicles that run on:","questionTextAr":"الكبح السريع لا يمكن ان يستخدم في مركبات التي تعمل ب:","answers":[{"answerId":496,"answerText":"Anti-lock brakes.","answerTextAr":"فرامل مضادة للغلق."},{"answerId":820,"answerText":"Trailer.","answerTextAr":"مقطورة."},{"answerId":821,"answerText":"Hazardous materials.","answerTextAr":"مواد خطرة."}]},{"questionId":227,"questionText":"Sometimes you must leave the road for an emergency or urgent matter. When you do so, you must keep in mind that:","questionTextAr":"في بعض الاحيان يجب عليك ان مغادرة طريق من اجل أمر طارئ او عاجل, عندما تفعل ذلك يجب ان طبقي في ذهنك, ان:","answers":[{"answerId":822,"answerText":"You may not be able to get back on the road due to the gravel used on the side of the road.","answerTextAr":"من الممكن ان لا تتمكن من دخول الطريق مجدداً بسب الحصي المستخدمة علي جانب الطريق."},{"answerId":497,"answerText":"It is less dangerous to skid off the side of the road than to cause a collision.","answerTextAr":"انه من الاقل خطورة ان تقوض في جانب الطريق من ان تتسبب في تصادم."},{"answerId":823,"answerText":"Most roadsides are not strong enough to support a heavy vehicle.","answerTextAr":"معظم جانب الطريق ليس قوي بما فيه الكفاية من اجل تحمل مركبة ثقيلة."}]},{"questionId":228,"questionText":"Which of the following is not a sign of tire failure?","questionTextAr":"أي هذه الخيارات التالية ليست علامة علي فشل الاطار؟","answers":[{"answerId":825,"answerText":"Steering wheel lockup.","answerTextAr":"التفاف عجلة القيادة."},{"answerId":824,"answerText":"Fishtailing.","answerTextAr":"انزلاق الذيل(ذيل السمكة)."},{"answerId":498,"answerText":" Car heating.","answerTextAr":" تسخين السيارة."}]},{"questionId":229,"questionText":"Most skids:","questionTextAr":"معظم الانزلاقات:","answers":[{"answerId":499,"answerText":"Occurs when you drive fast or stop quickly.","answerTextAr":"تحدث عندما تقود بسرعة او تتوقف بسرعة."},{"answerId":826,"answerText":"It Does not occur if you have radial tires.","answerTextAr":"لا تحدث اذا كان لديك اطار اشعاعي."},{"answerId":827,"answerText":"It Occurs in snow.","answerTextAr":"تحدث علي الثلج."}]},{"questionId":230,"questionText":"In bad weather, many drivers drive behind heavy vehicles. What should you do?","questionTextAr":"في المناخ السيئ الكثير من السائقين يقودون خلف سائق المركبة الثقيلة. ماذا يجب عليك ان تفعل؟","answers":[{"answerId":500,"answerText":" Increase the distance between you and them.","answerTextAr":"قم بزيادة المسافة بينك و بينهم."},{"answerId":829,"answerText":"Increase your speed to increase the distance between you and those behind you.","answerTextAr":"قم بزيادة السرعة من اجل زيادة المسافة بينك و بين من يسير خلفك."},{"answerId":828,"answerText":"Press the brakes lightly to warn drivers behind you to back up.","answerTextAr":"اضغط علي المكابح بشكل خفيف من اجل تحذير السائقين خلفك ليذهبوا الي الخلف."}]},{"questionId":231,"questionText":"Which of the following systems should receive extra attention during winter weather inspection?","questionTextAr":"أي من الأنظمة التالية, تحتاج الي اهتمام اكثر خلال الفحص في فطرة الشتاء؟","answers":[{"answerId":501,"answerText":"Exhaust.","answerTextAr":"العادم."},{"answerId":830,"answerText":"Steering.","answerTextAr":"التوجيه."},{"answerId":831,"answerText":"Suspension.","answerTextAr":"التعليق."}]},{"questionId":232,"questionText":"What happens to tar on the road pavement during hot weather?","questionTextAr":"ماذا يحدث للقطران الذي علي الطريق, في المناخ الحار؟","answers":[{"answerId":833,"answerText":"It becomes staining making tires stick to the road","answerTextAr":" يجعل سطح الطريق لزج مما يجعل الاطارات تلتصق بالطريق"},{"answerId":832,"answerText":"Nothing.","answerTextAr":" لا شيء."},{"answerId":502,"answerText":"It bleeds making the road surface slippery","answerTextAr":" تذوب مما يجعل سطح الطريق زلق."}]},{"questionId":233,"questionText":"What is the best advice for drivers when a heavy fog occurs?","questionTextAr":"ما هي النصيحة الأفضل, من اجل السائقين عندما يكون هناك شبورة شديدة؟","answers":[{"answerId":834,"answerText":"Alternate your own high beams to improve your vision.","answerTextAr":" انتقل الي الاضاءة المرتفعة من اجل تحسين الرؤية."},{"answerId":835,"answerText":"Do not drive too slowly or other drivers may hit you.","answerTextAr":" لا تقود بشكل بطيء, او من المرجح ان يصطدم بك سائقين اخرين."},{"answerId":503,"answerText":"Park the truck until the fog clears.","answerTextAr":" اركن الشاحنة حتي تنتهي الشبورة."}]},{"questionId":234,"questionText":"In mountain driving you will have to use a lower gear to drive safely on a grade.Which of these does NOT affect your choice of gear?","questionTextAr":"في القيادة علي الجبال يجب عليك استخدام غيارات منخفضة من اجل القيادة بشكل امن علي المنحدرات, أي من هذه الاختيارات لا يؤثر في اختيارك للغيار المناسب؟","answers":[{"answerId":504,"answerText":"Tire thread's depth.","answerTextAr":" عمق المسرات التي في الاطار."},{"answerId":836,"answerText":"The weight of the load.","answerTextAr":"عرض المنحدر."},{"answerId":837,"answerText":"The length of the grade.","answerTextAr":"وزن الحمولة."}]},{"questionId":235,"questionText":"What should you do before driving in mountains?","questionTextAr":"ماذا يجب عليك ان تفعل قبل القيادة في الجبال؟","answers":[{"answerId":505,"answerText":"Learn escape ramp locations on your way.","answerTextAr":" قم بمعرفة أماكن مخارج الهروب في الطريق الذي سوف تسير عليه."},{"answerId":838,"answerText":"Unhook your steering axle brakes.","answerTextAr":" قم بإلغاء مكابح محور التوجيه."},{"answerId":839,"answerText":"Carry the tire chains in your vehicle.","answerTextAr":" قم بحمل سلاسل الإطارات في المركبة الخاصة بك."}]},{"questionId":236,"questionText":"Escape ramps:","questionTextAr":"مخارج الهروب","answers":[{"answerId":841,"answerText":"Are designed to slow vehicles so they can get back on the road at the safe speed.","answerTextAr":"مصممة من اجل ابطاء المركبات من اجل ان يعودوا الي الطريق بالسرعة الامنة."},{"answerId":840,"answerText":"Are not designed for tractors-double trailers.","answerTextAr":"غير مصممة للشاحنات ذات المقطورات المزدوجة."},{"answerId":506,"answerText":"Should be used by any driver who loses braking power.","answerTextAr":" يجب استخدامها من قبل السائقين الذين فقدو المكابح."}]},{"questionId":237,"questionText":"Which of these is true about notifying the authorities after an accident occurs?","questionTextAr":"أي هذه العبارات صحيحة, حول اخبار السلطات عن وقع حادث بعد وقوعه؟","answers":[{"answerId":507,"answerText":"If you have a cellular phone or CB radio yous should notify the authorities before exiting","answerTextAr":" اذا كان لديك هاتف خلوي او مذياع المواطنين, يجب عليك اخبار السلطات قبل الخروج من المركبة."},{"answerId":842,"answerText":"You should notify authorities about an accident before doing anything else.","answerTextAr":" العنوان بالتحديد ليس مهم اخبرهم فقط بالطريق و المركبات التي كانت في الحادث."},{"answerId":843,"answerText":"An exact location is not necessary just Identify the road and the vehicles involved.","answerTextAr":" يجب عليك اخبار السلطات قبل القيام بأي شيء اخر."}]},{"questionId":238,"questionText":"If you are not sure what to use to put out a hazardous material fire you should:","questionTextAr":"اذا كنت غير متأكد مما يجب عليك استخدامه من اجل إطفاء حريق مواد خطرة؟","answers":[{"answerId":508,"answerText":"Wait for fire fighters.","answerTextAr":" انتظر رجال الاطفاء."},{"answerId":844,"answerText":"Use dirt.","answerTextAr":" استخدام التراب."},{"answerId":845,"answerText":"Use water.","answerTextAr":" استخدام الماء."}]},{"questionId":239,"questionText":"Which of these is NOT a danger of a rough acceleration?","questionTextAr":"أي من هذا ليس من خطر التسارع السيئ؟","answers":[{"answerId":509,"answerText":"Tire damage.","answerTextAr":"تضرر الإطارات."},{"answerId":846,"answerText":"Mechanical damage.","answerTextAr":"الضرر الميكانيكي."},{"answerId":847,"answerText":"Damage of a coupling.","answerTextAr":"ضرر الصواميل."}]},{"questionId":240,"questionText":"Which of these lights cannot be checked at the same time?","questionTextAr":"أي هذه الاضاءات لا يمكن فحصها في نفس الوقت؟","answers":[{"answerId":849,"answerText":"Headlights, brake lights, and clearance lights.","answerTextAr":"الإضاءة الامامية, اضاءة المكابح, و إضاءة اعلي المركبة."},{"answerId":510,"answerText":"Turn signals and four way flashers.","answerTextAr":" اضاءة الانعطاف, اضاءة المكابح, اضاءة الانتظار."},{"answerId":848,"answerText":"Turn signals, tail lights and clearance lights.","answerTextAr":"اضاءة الانعطاف, اضاءة المؤخرة, الإضاءة اعلي المركبة."}]},{"questionId":241,"questionText":"You are inspecting hydraulic brakes. You should pump the brake pedal three times then apply firm pressure to the pedal for five seconds. If the brakes are working properly, the pedal should:","questionTextAr":"انت تفحص المكابح الهيدروليكية, يجب عليك رفع دواسة المكابح ثلاث مرات, ثم أضافة ضغط محكم علي دواسة المكابح لمدة خمس ثواني, اذا كانت المكابح تعمل كما ينبغي, سوف تكون الدواسة؟","answers":[{"answerId":851,"answerText":"Depress slightly.","answerTextAr":" تنخفض قليلاً."},{"answerId":850,"answerText":"Sink to the floor.","answerTextAr":" تهبط مباشرة الي الأرضية."},{"answerId":511,"answerText":"Not move.","answerTextAr":" لا تتحرك"}]},{"questionId":242,"questionText":"Drivers of trucks and tractor-trailers with cargo must check that the cargo is well secured within the first miles of the trip.","questionTextAr":"يجب علي سائقي الشاحنات و المقطورات المحملة بالبضاعة, يجب عليهم ان يتأكدوا ان البضاعة مثبتة بأحكام خلال أول .......... اميال في الرحلة","answers":[{"answerId":853,"answerText":"10","answerTextAr":" 50"},{"answerId":852,"answerText":"25","answerTextAr":" 25"},{"answerId":512,"answerText":"10","answerTextAr":" 50"}]},{"questionId":243,"questionText":"When starting a bus on a level surface with good traction there is often no need for:","questionTextAr":"عند بدء تشغيل الحافلة علي سطح مستوي مع وجود عزم جيد عادة لا حاجة الي","answers":[{"answerId":513,"answerText":"Parking brakes.","answerTextAr":" مكابح الركن."},{"answerId":854,"answerText":"Slow acceleration.","answerTextAr":"ابطاء التدافع."},{"answerId":855,"answerText":"tire check.","answerTextAr":"  فحص الاطار."}]},{"questionId":244,"questionText":"How does the weight of the vehicle affect stopping distance?","questionTextAr":"كيف يؤثر وزن المركبة علي القدرة علي التوقف؟","answers":[{"answerId":514,"answerText":"Empty trucks take longer to stop than if loaded, but this is not the normal case for buses.","answerTextAr":" الشاحنات الفارغة تتطلب مسافة اكبر من اجل التوقف اكثر من الشاحنات المحملة, لكن ليس هذا الوضع الطبيعي للحافلات."},{"answerId":856,"answerText":"If brakes work, weight will have no effect on stopping distance.","answerTextAr":"اذا كانت المكابح تعمل, الوزن سوف يكون بلا تأثير علي مسافة التوقف."},{"answerId":857,"answerText":"Fully loaded trucks take longer to stop, or the buses loaded with passengers take less distance than empty ones.","answerTextAr":" الشاحنات المحملة بالكامل تتطلب مسافة أكبر من اجل التوقف, او الحافلات المحملة بالركاب تتطلب مسافة اقل من اجل التوقف من الحافلات التي تكون فارغة."}]},{"questionId":245,"questionText":"When you are starting to move up a hill from a stop:","questionTextAr":"اذا بدأت في التحرك الي اعلي تلة من التوقف","answers":[{"answerId":515,"answerText":"Release the parking brakes as you apply engine power.","answerTextAr":" قم برفع مكابح الركن بينما تقوم بالضغط علي دواسة الوقود."},{"answerId":858,"answerText":"Keep the trailer brake hand valve applied until you reach 20mph.","answerTextAr":"ابدأ باستخدام الدبرياج و قم بزيادة التسارع بشكل سريع."},{"answerId":859,"answerText":"Engage the clutch and accelerate quickly.","answerTextAr":" ابقي ذراع مكابح المقطورة مرفوعاً, حتي تقوم بالتسارع الي سرعة 20 ميل في الساعة."}]},{"questionId":246,"questionText":"What is true about using a heater?","questionTextAr":"ما هو صحيح حول استخدام المدفأة؟","answers":[{"answerId":516,"answerText":"When driving in winter weather, you should check that the heater is working properly before starting your trip.","answerTextAr":" عندما تقود في الشتاء يجب عليك التأكد, من ان المدفأة تعمل كما ينبغي ان يكون قبل بدأ الرحلة."},{"answerId":860,"answerText":"If you feel sleepy, warming of your cab with the heater will help you stay alert.","answerTextAr":" يجب عليك ان يكون لديك مدفأة إضافية مثل مدفأة الزجاج , مدفأة البطارية, او مدفأة خزان الوقود, عندما تنخفض درجات الحرارة الي درجات التجمد."},{"answerId":861,"answerText":"You must have at least one extra heater such as a mirror heater, battery pack heater, or fuel tank heater when temperature drops below freezing point.","answerTextAr":" اذا كنت تشعر بالنعاس, تدفئة الكابينة الخاصة بك بالمدفأة سوف يساعد علي البقاء يقظاً."}]},{"questionId":247,"questionText":"Why is damage to the exhaust system a danger?","questionTextAr":"لماذا يعد ضرر نظام العادم شيء خطير؟","answers":[{"answerId":862,"answerText":"You can pollute the air with the exhaust smoke.","answerTextAr":" يمكن ان يؤدي ذلك الي تلويث الهواء بالدخان المتصاعد من العادم."},{"answerId":517,"answerText":"Poisonous fumes can enter the cab or sleeping compartment.","answerTextAr":"الغازات السامة من الممكن ان تدخل الي كابينة القيادة او الي الجزء الخاص بالنوم."},{"answerId":863,"answerText":"Noise can damage the driver's ears.","answerTextAr":" سوف يؤذي الضجيج اذن السائق."}]},{"questionId":248,"questionText":"Which of these is NOT a danger when an automatic transmission is forced into a low gear at a high speed?","questionTextAr":"أي من هذا ليس خطراً عندما يتم اجبار ناقل حركة اوتوماتيكي علي غيار منخفض في سرعة مرتفعة؟","answers":[{"answerId":864,"answerText":"A loss of engine braking effect.","answerTextAr":"خسارة في قدرة المحرك علي الكبح."},{"answerId":518,"answerText":"A loss of steering control.","answerTextAr":" فقدان القدرة علي التوجيه."},{"answerId":865,"answerText":"Damage to the transmission.","answerTextAr":" ضرر لنظام ناقل الحركة."}]},{"questionId":249,"questionText":"Perception distance is the distance your vehicle travels from the time:","questionTextAr":"مسافة الادراك: هي المسافة التي تقطعها مركبتك","answers":[{"answerId":867,"answerText":"the brain tells the foot to push the brake pedal to time the foot responses.","answerTextAr":" هو الوقت الذي يخبر فيه الدماغ القدم ان تضغط علي دواسة المكابح, الي الوقت الذي تستجيب فيه القدم الي ذلك الأمر."},{"answerId":866,"answerText":"Your eyes see a hazard to the time your foot pushes to the brake pedal.","answerTextAr":" هو الوقت الذي تري فيه العين الخطر, الي الوقت الذي تضغط فيه قدمك علي دواسة المكابح."},{"answerId":519,"answerText":"The eyes see a hazard to the time the brain knows that this is a hazard.","answerTextAr":"هو الوقت الذي تري فيه العين الخطر, الي الوقت الذي يستوعب فيه الدماغ الخطر."}]},{"questionId":250,"questionText":"Extra care is needed to keep your vehicle centered in your lane because commercial vehicles:","questionTextAr":"انت في حاجة الي حرص إضافي من اجل إبقاء المركبة في منتصف الحارة لأن المركبات التجارية","answers":[{"answerId":520,"answerText":"Are often wider than other vehicles.","answerTextAr":" لأنها عادة اكثر عرضاً من المركبات الأخرى."},{"answerId":868,"answerText":"Require a lot of room to change lane.","answerTextAr":"عادة ما تميل من وقت الي اخر."},{"answerId":869,"answerText":"Tend to sway from time to time.","answerTextAr":"تتطلب الكثير من المساحة من اجل تغير الحارة."}]},{"questionId":251,"questionText":"You should lightly apply your brakes to flash the brake lights if:","questionTextAr":"يجب عليك ان تضغط علي المكابح بخفة من اجل تشغيل اضاءة المكابح اذا","answers":[{"answerId":521,"answerText":"You are about to exit the road and need to slow down.","answerTextAr":" انت تقترب من الخروج من الطريق, وبحاجة الي أبطأ ."},{"answerId":870,"answerText":"A driver tailgates your vehicle.","answerTextAr":"سيارة شرطة تقترب منك في الاتجاه المقابل."},{"answerId":871,"answerText":"police car is approaching you from the other direction.","answerTextAr":" سائق يقوم بالسير خلف مركبتك."}]},{"questionId":252,"questionText":"Merging to the road is safest if you:","questionTextAr":"دخول الطريق يكون من الأمن اذا","answers":[{"answerId":522,"answerText":"Wait for a large enough gap in the traffic to enter the road.","answerTextAr":" الانتظار من اجل مسافة فارغة في المرور تكون مناسبة لدخول المركبة الي الطريق."},{"answerId":872,"answerText":"Gain speed on the shoulder and then merge","answerTextAr":"الدخول الي اقرب حارة حتي يمكن للمركبات الاخرين ان يعطوك مساحة."},{"answerId":873,"answerText":"Bend over into the nearest lane so the other vehicles will give you room.","answerTextAr":" قم بالتسارع علي جانب الطريق ثم قم بالدخول الي الطريق."}]},{"questionId":253,"questionText":"Which of these is NOT something you should do if your headlights are not working properly?","questionTextAr":"أي هذه الأشياء لا يجب عليك فعله اذا كانت الإضاءة الأمامية لا تعمل كما ينبغي","answers":[{"answerId":875,"answerText":"Clean your headlights","answerTextAr":" قم بتعديل الإضاءة الامامية."},{"answerId":523,"answerText":"Leave on your high beams.","answerTextAr":" ترك الإضاءة المرتفعة تعمل."},{"answerId":874,"answerText":"Adjust headlights.","answerTextAr":"قم بتنظيف الإضاءة الامامية."}]},{"questionId":254,"questionText":"Which of the statements about backing a heavy vehicle is NOT true?","questionTextAr":"أي العبارات التالية حول مساعدة المركبات الثقيلة علي الرجوع غير صحيح؟","answers":[{"answerId":877,"answerText":"You should back and turn toward the driver's side whenever it is possible.","answerTextAr":" يجب عليك ان ترجع و تلتف في اتجاه السائق عندما يكون من المسموح فعل ذلك."},{"answerId":876,"answerText":"you should use a helper and communicate with him with hand signals.","answerTextAr":" يجب ان تقوم باستخدام مساعد و التواصل معه عن طريق لغة الإشارة."},{"answerId":524,"answerText":"Because you cannot see, you should back slowly until you slightly bump into the dock.","answerTextAr":" لأنه لا يمكنك الرؤية, يجب عليك ان تقوم بالرجوع ببطء حتي تشعر انك اصطدمت بالرصيف."}]},{"questionId":255,"questionText":"The distance that you should look ahead of your vehicle while driving is about _ at low speed.","questionTextAr":"المسافة التي يجب عليك النظر اليها امام مركبتك ....... اثناء القيادة علي سرعة منخفضة؟","answers":[{"answerId":525,"answerText":"1 block","answerTextAr":"1 المسافة."},{"answerId":878,"answerText":"1/2 block","answerTextAr":" ½ المسافة."},{"answerId":879,"answerText":"2 blocks","answerTextAr":" 2 المسافة."}]},{"questionId":256,"questionText":"Which of these is correct about emergency or evasive action?","questionTextAr":"أي هذه العبارات صحيح حول حالة الطوارئ او حركة المراوغة؟","answers":[{"answerId":881,"answerText":"Stopping is always the safest thing to do in a traffic emergency.","answerTextAr":" التوقف هو أماناً شيء حالة وجود طارئ مروري."},{"answerId":880,"answerText":"You can stop more quickly than you can turn to miss obstacles.","answerTextAr":" يمكنك التوقف اسرع مما يمكنك الانعطاف من اجل تجنب عائق."},{"answerId":526,"answerText":"In order to turn quickly you must have a firm grip on the steering wheel.","answerTextAr":" من اجل الانعطاف سريعاً يجب ان تكون ممسك جيداً بعجلة القيادة."}]},{"questionId":257,"questionText":"What does emergency braking mean?","questionTextAr":"ما معني مصطلح مكابح الطوارئ","answers":[{"answerId":527,"answerText":"Responding to a hazard by slowing the vehicle.","answerTextAr":"الاستجابة لأمر طارئ عن طريق أبطأ المركبة."},{"answerId":882,"answerText":"Pushing down the brake pedal as hard as you can.","answerTextAr":" اضغط علي دواسة المكابح بقوة."},{"answerId":883,"answerText":"Pushing down pedal and turning sharply.","answerTextAr":" الضغط علي الدواسة و الانعطاف بقوة."}]},{"questionId":258,"questionText":"When driving in cold weather your tire tread should:","questionTextAr":"بينما تقود في مناخ بارد المسارات التي في مداس الاطار يجب ان تكون؟","answers":[{"answerId":884,"answerText":"Be checked every one-hundred miles or every 2 hours.","answerTextAr":" يجب ان يتم تفقدها بعد كل مائة ميل او بعد كل ساعتين."},{"answerId":528,"answerText":"Provide enough traction to push the rig over wet pavement and through snow.","answerTextAr":" ان توفر عزم كافي من اجل دفع المركبة علي الاسطح المبللة و المثلجة."},{"answerId":885,"answerText":"Be double the depth required in normal weather.","answerTextAr":" يجب ان يكون عمق مسارات مداس الاطار ضعف ما يتطلب من اجل السير في الأوضاع العادية."}]},{"questionId":259,"questionText":"Which of these is true about hauling hazardous materials?","questionTextAr":"أي من العبارات التالية صحيحة حول تعبئة المواد الخطرة؟","answers":[{"answerId":887,"answerText":"Cargo like this must be marked with a 4-inch-diameter, red circle on the tank","answerTextAr":" مثل هذه الحمولة يجب ان يتم تعليمها بعلامة دائرية حجمها أربعة انشات, بالون الأحمر علي الخزان."},{"answerId":886,"answerText":"Cylinders loaded with compressed gas must be sealed before transportation if the are unmarked","answerTextAr":"الأسطوانات المزودة بالغاز المضغوط يجب ان يتم نقلها تحت غطاء اذا كان لا يوجد عليهم علامة."},{"answerId":529,"answerText":"The tank must be labeled with a four-inch diamond-shaped hazard symbol","answerTextAr":" يجب ان يتم التعليم علي الخزان, بعلامة حجما اربع انشات علها علامة الخطر علي شكل الماس."}]},{"questionId":260,"questionText":"Which vehicle will have the most difficulty staying in its lane during strong wind?","questionTextAr":"أي مركبة سوف يكون لديها صعوبة أكبر في البقاء في الحارة التي تسير فيها, في حلة وجود رياح شديدة؟","answers":[{"answerId":888,"answerText":"A tractor pulling  a loaded flat-bed trailer.","answerTextAr":" جرار يسحب عربة مسطحة عليها حمولة."},{"answerId":530,"answerText":"A double with an empty trailer.","answerTextAr":"مركبة مزودة بمقطورتين فارغتاً."},{"answerId":889,"answerText":"A triple axle vehicle with cargo.","answerTextAr":" عربة ذات ثلاثة عجلات محملة بالبضاعة."}]},{"questionId":261,"questionText":"Why does vehicle speed naturally increase on a downgrade?","questionTextAr":"لماذا تزيد سرعة المركبات بشكل طبيعي عند النزول من منحدر؟","answers":[{"answerId":891,"answerText":"The engine runs smoother.","answerTextAr":" المحرك يعمل بشكل انعم."},{"answerId":890,"answerText":"Lack of traction.","answerTextAr":" نقص العزم."},{"answerId":531,"answerText":"Gravity.","answerTextAr":"الجاذبية."}]},{"questionId":262,"questionText":"During the vehicle inspection, checking of____ will NOT prevent a fire.","questionTextAr":"اثناء فحص المركبة, تفقد ........... لا يمنع حدوث حريق؟","answers":[{"answerId":532,"answerText":"Battery fluid level.","answerTextAr":"مستوي سائل البطارية."},{"answerId":892,"answerText":"Electrical system Isolation.","answerTextAr":" عزل الاسلاك الكهربائية."},{"answerId":893,"answerText":"Cargo ventilation.","answerTextAr":" تهوية البضاعة."}]},{"questionId":263,"questionText":"When is it necessary to learn how a fire extinguisher works?","questionTextAr":"متي يكون من المهم تعلم استخدام مطفأة الحريق؟","answers":[{"answerId":895,"answerText":"Only when you are transporting flammable materials.","answerTextAr":" فقط عند وقو الحريق."},{"answerId":894,"answerText":"Only when the fire happens.","answerTextAr":" فقط عندما تقوم بنقل مواد قابلة للاشتعال."},{"answerId":533,"answerText":"Before the fire happens.","answerTextAr":"قبل وقوع الحريق."}]},{"questionId":264,"questionText":"What is the most important reason to inspect your truck or bus?","questionTextAr":"ما هو اهم سبب لتفقد الشاحنة او الحافلة الخاصة بك؟","answers":[{"answerId":534,"answerText":"Safety.","answerTextAr":"الأمان."},{"answerId":896,"answerText":"To avoid being cited.","answerTextAr":" من اجل تجنب المسائلة."},{"answerId":897,"answerText":"It's the law.","answerTextAr":"انه قانون."}]},{"questionId":265,"questionText":"You are checking your steering and exhaust system in a pre-trip inspection. Which of these problems, if found, should be fixed before the vehicle is driven?","questionTextAr":"انت تتفقد التحكم و نظام العادم في فحص ما قبل الرحلة, أي هذه المشاكل, اذا تم العثور عليها يجب إصلاحها قبل ان يتم قيادة المركبة.","answers":[{"answerId":899,"answerText":"if a gray smoke is coming out from the exhaust pipe.","answerTextAr":" اذا كان هناك دخان رمادي يخرج من العادم."},{"answerId":898,"answerText":"Oil on a tire rod.","answerTextAr":" وجود زيت علي كوبلن العجلة."},{"answerId":535,"answerText":"Steering wheel play of more than 10 degrees (2 inches on 20 inches steering Wheel).","answerTextAr":"انحراف عجلة القيادة اكثر من 10 درجات (2 انش في عجلة القيادة ذات ال20 انش)"}]},{"questionId":266,"questionText":"Convex (curved) mirrors:","questionTextAr":"المرآة المحدبة (المنحنية)","answers":[{"answerId":536,"answerText":"They show a wider area than flat mirrors show.","answerTextAr":"تقوم بإظهار مساحة اكبر من التي تظهرها المرآة المسطحة."},{"answerId":900,"answerText":"Make objects appear closer than they really are.","answerTextAr":" تجعل الأشياء تبدو اقرب مما هي عليه في الحقيقة."},{"answerId":901,"answerText":"Make objects appear larger than they really are.","answerTextAr":" تجعل الأشياء تبدو اكبر مما هي عليه في الحقيقة."}]},{"questionId":267,"questionText":"Why is it important to shift gears correctly?","questionTextAr":"لماذا من المهم التنقل عبر الغيارات بشكل صحيح؟","answers":[{"answerId":902,"answerText":"To keep the engine oil flowing","answerTextAr":" من اجل المحافظة علي تدفق زيت المحرك."},{"answerId":537,"answerText":"To keep control of the vehicle.","answerTextAr":"من اجل إبقاء المركبة تحت السيطرة."},{"answerId":903,"answerText":"To keep the engine warm.","answerTextAr":" من اجل المحافظة علي دفء المحرك."}]},{"questionId":268,"questionText":"What three distances build up the total stopping distance of your truck or bus?","questionTextAr":"ما هي المسافات الثلاث التي تشكل مسافة التوقف الاجمالية للشاحنة او الباص الخاص بك؟","answers":[{"answerId":538,"answerText":"Perception distance, reaction distance, and braking distance.","answerTextAr":" مسافة الادراك, مسافة رد الفعل, و مسافة ضغط المكابح."},{"answerId":904,"answerText":"Attention distance, reaction distance, and slowing distance.","answerTextAr":" مسافة الاستجابة, مسافة المشاهدة, و مسافة التوقف."},{"answerId":905,"answerText":"Respond distance, observation distance, and braking distance.","answerTextAr":" مسافة الانتباه, مسافة رد الفعل, و مسافة الابطا."}]},{"questionId":269,"questionText":"Which of these actions are NOT recommended for a left turn?","questionTextAr":"أي هذه الأفعال لا ينبغي القيام به من اجل الانعطاف الي اليسار؟","answers":[{"answerId":907,"answerText":"Use a right-hand turn lane if there are two turning lanes.","answerTextAr":" استخدم الحارة التي علي الاتجاه الأيمن اذا كان هناك حارتين."},{"answerId":539,"answerText":"Start at the inside lane and swing right as you turn.","answerTextAr":" ابدأ من الحارة الداخلية ثم ميل الي اليمين بينما تنعطف."},{"answerId":906,"answerText":"Start your turn in the center of the intersection.","answerTextAr":" ابدأ بالانعطاف في منتصف التقاطع."}]},{"questionId":270,"questionText":"When you are passing a vehicle,pedestrian, or bicycle you should assume that:","questionTextAr":"عندما تقوم بتخطي مركبة, او المشاة ,او الدرجات الهوائية, يجب عليك ان تفترض","answers":[{"answerId":908,"answerText":"they see your vehicle","answerTextAr":" انهم يرون مركبتك."},{"answerId":540,"answerText":"They may be moving to your traffic lane.","answerTextAr":" من المرجح ان يتجه الي الحارة المرورية التي انت فيها."},{"answerId":909,"answerText":"They know you are to pass.","answerTextAr":" يعلمون انك تقوم بالتخطي."}]},{"questionId":271,"questionText":"When merging:","questionTextAr":"عن الدخول","answers":[{"answerId":541,"answerText":"Use your mirrors to make sure the gap in traffic is large enough for you to enter safely.","answerTextAr":" استخدم المرآة من اجل التأكد ان المسافة في المرور كبيرة بما فيه الكفاية من اجل ان تتمكن من الدخول بسلام."},{"answerId":910,"answerText":"Assume other drivers will allow you to merge.","answerTextAr":" افترض ان السائقين الاخرين سوف يسمحون لك بالدخول في المرور."},{"answerId":911,"answerText":"Check your mirrors to make sure the rear of your vehicle will not hit anything.","answerTextAr":" تفقد المراية من اجل التأكد ان لا شيء سوف يستدم بمؤخرة المركبة"}]},{"questionId":272,"questionText":"Which of these is the proper signal to change lane?","questionTextAr":"أي هذه الأشرات هي الإشارة الصحية من اجل تغير الحارة في المرور؟","answers":[{"answerId":912,"answerText":"Signal before the change and move over quickly.","answerTextAr":"قم بالإشارة قبل تغير الحارة و انتقل سريعاً."},{"answerId":913,"answerText":"Signal after you begin change and cross over slowly.","answerTextAr":" قم بالإشارة بعد البدء في التغير و انتقل ببطء."},{"answerId":542,"answerText":"Signal early and change lane slowly and smoothly.","answerTextAr":" قم بالإشارة مبكراً و انتقل الي الحارة الجديدة ببطء."}]},{"questionId":273,"questionText":"You are driving in an area with few streetlights, if you cannot see well with your headlights, which of the actions may help:","questionTextAr":"انت تقود في منطقة ذات اضاءة منخفضة, اذا كان لا يمكنك ان تري جيداً بالمصابيح الامامية, أي من هذه الأفعال من المرجح ان يساعد","answers":[{"answerId":543,"answerText":"Use your high beams when legal and keep your interior lights off.","answerTextAr":"استخدم الاضاءة المرتفعة عندما يكون من القانوني فعل ذلك و ابقي اضاءة الكابينة الداخلية مغلقة."},{"answerId":914,"answerText":"Find another route that is better lit even if it is out of your way.","answerTextAr":" اعثر علي طريق اخر يكون اكثر اضاءة حتي اذا لم يكن في الطريق الخاص بك."},{"answerId":915,"answerText":"turn your interior lights on and adjust your instrument lights.","answerTextAr":" قم بتشغيل الإضاءة الداخلية الخاصة بك و قم بتعديل اضاءة لوحة العداد."}]},{"questionId":274,"questionText":"Most serious skids result from:","questionTextAr":"معظم الانزلاقات الخطيرة تكون نتيجة","answers":[{"answerId":544,"answerText":"Driving too fast for conditions.","answerTextAr":"القيادة بسرعة مع عدم مراعة الظروف."},{"answerId":916,"answerText":"An uneven load.","answerTextAr":"حمولة غير متوازنة."},{"answerId":917,"answerText":"Turning too sharply.","answerTextAr":" الانعطاف بحدة."}]},{"questionId":275,"questionText":"What should be true about other drivers:","questionTextAr":"ماذا يجب ان يكون صحيح حول السائقين الاخرين؟","answers":[{"answerId":919,"answerText":"Drivers who use turn signals should always be trusted to turn towards the signaled direction.","answerTextAr":" السائقين الذين يستخدمون الاشرات يجب دائماً الوثق في انهم سوف ينعطفون في اتجه الإشارة."},{"answerId":918,"answerText":"Mail or delivery trucks are professionals and do not pose a hazard.","answerTextAr":" سائقي البريد و سائقي شحنات التسليم محترفين ولا يشكلون خطر."},{"answerId":545,"answerText":"Short term or daily rental truck drivers are often not use to the limited vision, which makes these drivers a hazard.","answerTextAr":" السائقين المؤقتين او سائقي الشاحنات المستأجرين بشكل يومي, عادة ليسوا معتادين علي الرؤية المحدودة, مما يجعل هؤلاء مصدر خطر"}]},{"questionId":276,"questionText":"What is true about bad weather and driving conditions?","questionTextAr":"ما هو صحيح حول المناخ السيئ و ظروف القيادة؟","answers":[{"answerId":921,"answerText":"Driving conditions became more Dangerous when temperature arises above freezing.","answerTextAr":" ظروف القيادة تكو اكثر خطراً عندما تنخفض الحرارة الي درجة التجمد."},{"answerId":920,"answerText":"The road is more slippery when the rain continues than when rain begins.","answerTextAr":"الطريق زلق عندما يستمر المطر اكثر مما هو عليه في بداية المطر"},{"answerId":546,"answerText":"When the temperature drops, the bridges freeze before the road.","answerTextAr":" عندما تنخفض درجات الحرارة الكباري تتجمد اسرع من الطرق."}]},{"questionId":277,"questionText":"Which of these statements about the hazard vehicle fire is true?","questionTextAr":"أي هذه العبارات حول اشتعال مركبة تحمل المواد الخطرة صحيح؟","answers":[{"answerId":923,"answerText":"Under inflated tires cannot cause a vehicle fire.","answerTextAr":" الاطارات الغير منفوخة جيداً لا يمكن ان تتسبب في حرق."},{"answerId":922,"answerText":"Carrying a fully charged fire extinguisher may prevent a fire.","answerTextAr":" حمل طفاية حريق ممتلئة بالكامل من المحتمل ان يمنع حريق."},{"answerId":547,"answerText":"Poor cargo ventilation may cause cargo to catch on fire.","answerTextAr":" التهوية السيئة للحمولة من المرجح ان تتسبب في حريق."}]},{"questionId":278,"questionText":"You should wear a seat belt in a moving vehicle:","questionTextAr":"يجب عليك وضع حزام الأمان في مركبة تتحرك","answers":[{"answerId":925,"answerText":"Only when you are driving.","answerTextAr":" فقط عندما تكون علي الطريق السريع."},{"answerId":924,"answerText":"Only when you are on a highway.","answerTextAr":" فقط عندما تقوم بالقيادة."},{"answerId":548,"answerText":"All the time.","answerTextAr":" طول الوقت."}]},{"questionId":279,"questionText":"Which of these items is NOT checked for a pre-trip inspection?","questionTextAr":"أي هذه الأشياء لا يتم تفقدها في فحص ما قبل الرحلة؟","answers":[{"answerId":926,"answerText":"Cargo security.","answerTextAr":" امان الحمولة."},{"answerId":927,"answerText":"Whether all lights are working.","answerTextAr":" كل الأضواء تعمل ام لا؟"},{"answerId":549,"answerText":"Amount of fuel on a vehicle.","answerTextAr":" كمية الوقود في المركبة."}]},{"questionId":280,"questionText":"Which of the statements about pre-trip inspection is true?","questionTextAr":"أي هذه الأشياء حول تفقد ما قبل الرحلة صحيح؟","answers":[{"answerId":550,"answerText":"If you need to tilt a cab, secure loose things so that they could not fall or break anything.","answerTextAr":" اذا كنت تحتاج الي رفع الكابينة من اجل, ربط شيء ما كان غير مثبت جيداً حتي لا يقع او يتحطم."},{"answerId":929,"answerText":"When you park on a street, you should walk so you face away from an oncoming traffic.","answerTextAr":" عندما تقوم بالركن في الشارع يجب عليك ان تمشي بعيداً عن الزحام القادم."},{"answerId":928,"answerText":"Leave key in the ignition so you do not lose it when ou are under the truck.","answerTextAr":" اترك المفتاح في مكان التشغيل حتي لا تفقده بينما انت اسفل الشاحنة."}]},{"questionId":281,"questionText":"Can state inspectors inspect your truck or bus?","questionTextAr":"يمكن للفاحصين التابعين للسلطات ان يفحصوا شاحنتك, او الباص؟","answers":[{"answerId":931,"answerText":"Yes, but cannot put you out of service.","answerTextAr":" نعم, لاكن لا يمكنهم وضعك خارج الخدمة."},{"answerId":930,"answerText":"No.","answerTextAr":" لا."},{"answerId":551,"answerText":"Yes and they can put you out of service if unsafe.","answerTextAr":" اجل يمكنهم فعل ذلك و يمكنهم وضعك خارج الخدمة اذا كانت المركبة غير امانة."}]},{"questionId":282,"questionText":"Which of these statements about cargo loading is true?","questionTextAr":"أي هذه العبارات حول تحميل البضاعة صحيح؟","answers":[{"answerId":552,"answerText":"A state law dictates legal weight limit.","answerTextAr":" قانون الولاية هو الذي يحدد الوزن المسموح به؟"},{"answerId":932,"answerText":"The legal maximum weight allowed by the state is considered safe for all driving conditions.","answerTextAr":" أقصي وزن يسمح بحمله بواسطة الولاية, يعتبر اماً في كل ظروف القيادة."},{"answerId":933,"answerText":"If cargo is loaded by the shipper a driver is not responsible for its load.","answerTextAr":" يتم تحميل البضاعة بواسطة من يقوم بالشحن, السائق غير مسئول عن الحمولة."}]},{"questionId":283,"questionText":"Which of these is not required knowledge for drivers seeking a hazardous material endorsement?","questionTextAr":"أي من هذه المعلومات ليس من المطلوب معرفتها بالنسبة الي السائقين الذين يرغبون في الحصول علي ترخيص نقل المواد الخطرة؟","answers":[{"answerId":553,"answerText":"Basic chemistry.","answerTextAr":" المبادئ الأساسية للكمياء."},{"answerId":934,"answerText":"When to use the placards.","answerTextAr":" أي المنتجات يمكن ان يتم تحميلها معاً."},{"answerId":935,"answerText":"Which products can be loaded together.","answerTextAr":" متي يستخدم اللافتات المناسبة."}]},{"questionId":284,"questionText":"To determine blood alcohol concentration level for a person, it is necessary to know:","questionTextAr":"من اجل معرفة نسبة الكحول في دم شخصاً ما, من المهم معرفة؟","answers":[{"answerId":937,"answerText":"Their age.","answerTextAr":" سنهم."},{"answerId":936,"answerText":"How often they drink alcohol.","answerTextAr":" كم يشربوا كحول عادةً."},{"answerId":554,"answerText":"Their weight","answerTextAr":" وزنهم."}]},{"questionId":285,"questionText":"Implied consent means:","questionTextAr":"الموافقة الضمنية","answers":[{"answerId":555,"answerText":"You are giving your consent to be tested for alcohol in your blood.","answerTextAr":" انت تعطي الموافقة علي ان يتم اختبارك , اختبار نسبة الكحل في الدم."},{"answerId":938,"answerText":"You are giving your consent to inspect your vehicle for alcohol.","answerTextAr":" انت تعطي للسلطات الأذن من اجل تفقد المركبة, من اجل البحث عن الكحل."},{"answerId":939,"answerText":"It is understood that you may drink alcohol now and then.","answerTextAr":" من المتفهم انه من المحتمل ان تشرب بعض الكحل من وقت لأخر."}]},{"questionId":286,"questionText":"The engine brake effect is greater when the engine is ____ governed RPM and the transmission is on a___ gear.","questionTextAr":"يكون كبح المحرك اكثر فعالية عندما يكون المحرك.......... من اقصي عدد لفات و ناقل الحركة يكون في غيار..........؟","answers":[{"answerId":940,"answerText":"Above, lower","answerTextAr":"علي, اقل."},{"answerId":556,"answerText":"Near, lower","answerTextAr":" قريب. اقل."},{"answerId":941,"answerText":"Below, higher","answerTextAr":" ادني, اكثر."}]},{"questionId":287,"questionText":"You are driving a 40-foot vehicle at 55 mph. The road is dry, and visibility is good. What is the least amount of space that you need to have in front of your vehicle?","questionTextAr":"انت تقود مركبة ارتفاعها 40- قدم بسرعة 55 ميل في الساعة, الطريق جاف و الرؤية جيدة, ما هي اقل مساحة تحتاج اليها امام مركبتك؟","answers":[{"answerId":942,"answerText":"4 seconds","answerTextAr":" 4 ثواني من المساحة."},{"answerId":943,"answerText":"6 seconds","answerTextAr":" 6 ثواني من المساحة."},{"answerId":557,"answerText":"5 seconds","answerTextAr":" 5 ثواني من المساحة."}]},{"questionId":288,"questionText":"What should you do if a car coming toward you at night keeps its high beams on?","questionTextAr":"ماذا يجب عليك ان تفعل اذا كان هناك سيارة قادمة في اتجاهك في الليل و الإضاءة المرتفعة الخاصة بها تعمل؟","answers":[{"answerId":945,"answerText":"Slow down and look straight ahead in your lane.","answerTextAr":" ابطء السرعة و انظر امامك في الحراة التي تقود عليها."},{"answerId":944,"answerText":"Flash your high beams quickly at the other driver.","answerTextAr":" قم بتشغيل الإضاءة المرتفعة الخاصة بك بسرعة في اتجه السائق."},{"answerId":558,"answerText":"Look to the right lane or edge markings of the road.","answerTextAr":"انظر الي الجانب الأيمن او العلامات التي علي حافة الطريق."}]},{"questionId":289,"questionText":"If you must cross into the oncoming lane to make a turn, you should:","questionTextAr":"اذا كان يجب عليك العبور الي حارة المرور المقابل من اجل الانعطاف, ماذا يجب عليك ان تفعل","answers":[{"answerId":559,"answerText":"Watch for  oncoming traffic.","answerTextAr":"النظر في اتجاه المرور القادم."},{"answerId":946,"answerText":"Back to allow the oncoming traffic to pass.","answerTextAr":" الرجوع من اجل السماح للمرور القادم بالعبور."},{"answerId":947,"answerText":"Complete your turn without stopping.","answerTextAr":" اكمل الالتفاف بدون التوقف."}]},{"questionId":290,"questionText":"Which of these is true about driving in a tunnel?","questionTextAr":"أي هذه العبارات صحيح حول القيادة في الانفاق","answers":[{"answerId":949,"answerText":"Emergency flashers are required by law.","answerTextAr":" ينص القانون علي تشغيل اضاءة الانتظار."},{"answerId":948,"answerText":"Headlights are required by law.","answerTextAr":" ينص القانون علي تشغيل المصابيح الامامية."},{"answerId":560,"answerText":"There may be strong winds when exiting.","answerTextAr":"من المحتمل ان يكون هناك رياح شديدة عند الخروج."}]},{"questionId":291,"questionText":"You should use your horn when:","questionTextAr":"يجب عليك استخدام البوق عندما","answers":[{"answerId":950,"answerText":"car is in your way","answerTextAr":" سيارة في الطريق الخاص بك."},{"answerId":951,"answerText":"You want to change a lane.","answerTextAr":" انت تريد تغير الحارة."},{"answerId":561,"answerText":"If it helps to avoid a crash.","answerTextAr":"اذا كنت سوف تساعد علي تجنب وقوع حادث."}]},{"questionId":292,"questionText":"The tread depth on front steering wheel tires should be:","questionTextAr":"عمق مسارات مداس الاطار في العجلات الامامية يجب ان يكون","answers":[{"answerId":562,"answerText":"Not less than 4/32 inch.","answerTextAr":"ليس اقل من 4/32 انش."},{"answerId":952,"answerText":"Not less than 2/32 inch.","answerTextAr":" ليس اقل من 2/32 انش."},{"answerId":953,"answerText":"More than 6/32 inch.","answerTextAr":" اكثر من 6/32 انش."}]},{"questionId":293,"questionText":"Your vehicle will be put out of service if _____ or more leaves in any leaf spring are missing.","questionTextAr":"المركبة الخاصة بك سوف توضع خارج الخدمة اذا...........او عدد طبقات اكثر مفقود من الزنبرك الورقي","answers":[{"answerId":955,"answerText":"1/3","answerTextAr":" 1/3"},{"answerId":954,"answerText":"1/2","answerTextAr":" 1/2"},{"answerId":563,"answerText":"1/4","answerTextAr":"1/4"}]},{"questionId":294,"questionText":"Brake drums (or discs) must not have cracks longer than ___ the width of the friction area.","questionTextAr":"أسطوانة المكابح يجب ان تكون بلا شقوق اكبر من........عرض مسافة الاحتكاك","answers":[{"answerId":957,"answerText":"1/2","answerTextAr":" 1/2"},{"answerId":956,"answerText":"1/3","answerTextAr":" 1/3"},{"answerId":564,"answerText":"1/10","answerTextAr":"1/10"}]},{"questionId":295,"questionText":"A hazard:","questionTextAr":"خطر","answers":[{"answerId":958,"answerText":"Cannot turn into emergency","answerTextAr":" لا يمكن ان يتحول الي طوارئ."},{"answerId":565,"answerText":"Is any road condition or other road user that is possible danger.","answerTextAr":"هي أي أوضاع طريق ,او سائقين اخرين من المحتمل ان يكله خطر."},{"answerId":959,"answerText":"Does not need to be seen.","answerTextAr":" لا يتاج الي ان يتم رؤيته."}]},{"questionId":296,"questionText":"You are driving a heavy vehicle. You must exit a highway using an off-ramp that curves downhill. You should:","questionTextAr":"انت تقود مركبة ثقيلة, يجب عليك الخروج من الطريق السريع من علي مخرج منحدر منحني, ماذا يجب عليك ان تفعل.","answers":[{"answerId":961,"answerText":"Slow down to 15 mph below the posted speed limit.","answerTextAr":" ابطء الي سرعة 15 ميل اقل من السرعة المشار اليها علي الطريق السريع."},{"answerId":960,"answerText":"Slow to the posted speed limit for the off-ramp.","answerTextAr":" ابطء الي السرعة المشار اليها علي المخرج."},{"answerId":566,"answerText":"Slow down to a safe speed before the turn.","answerTextAr":"ابطء الي سرعة امنة قبل الانعطاف."}]},{"questionId":297,"questionText":"Which of these rigs has a higher chance to off-track while making a turn?","questionTextAr":"أي هذه المنصات لديها احتمالية اعلي للخروج عن المسار اثناء الانعطاف؟","answers":[{"answerId":567,"answerText":"Tractor with two 27-feet trailers.","answerTextAr":"جرار مع مقطورتان حجمها 27 قدم."},{"answerId":962,"answerText":"53-feet straight truck.","answerTextAr":" عربة واحدة حجمها 53 قدم."},{"answerId":963,"answerText":"Tractor with 45-feet trailer.","answerTextAr":" جرار مع مقطورة حجمها 45 قدم."}]},{"questionId":298,"questionText":"How much space in front of you is needed while driving on a highway?","questionTextAr":"كم المسافة التي تحتاج اليها امامك اثناء القيادة علي طريق سريع","answers":[{"answerId":568,"answerText":"1 second for each 10 feet of vehicle length.","answerTextAr":"ثانية 1 لكل  10 قدم."},{"answerId":964,"answerText":"1 second for each 30 feet of vehicle length.","answerTextAr":" ثانية 1 لكل 30 قدم."},{"answerId":965,"answerText":"1 second for each 20 feet of vehicle length.","answerTextAr":" ثانية 1 لكل 20 قدم."}]},{"questionId":299,"questionText":"Medicine used to treat the common cold:","questionTextAr":"الدواء المستخدم في علاج البرد","answers":[{"answerId":569,"answerText":"Often makes you sleepy and should not be used while driving.","answerTextAr":"عادة ما يجعلك تشعر بالنعاس لذلك لا يجب استخدامه اثناء القيادة."},{"answerId":966,"answerText":"Should only be used when driving at daytime.","answerTextAr":" يجب ان يستخدم فقط عند القيادة في النهار."},{"answerId":967,"answerText":"May still be used while driving if you us half of a regular dose.","answerTextAr":" يمكن استخدامه اثناء القيادة فقط اذا قمت بأخذ نصف الجرعة."}]},{"questionId":300,"questionText":"Which of these should you NOT do in an emergency situation?","questionTextAr":"أي هذه الخيارات لا يجب القيام به اثناء حالات الطوارئ؟","answers":[{"answerId":969,"answerText":"You should brake in a way that keeps your vehicle in a straight line.","answerTextAr":" يجب عليك ان تستخدم المكابح بطريقة تبقي المركبة الخاصة بك في خط مستقيم"},{"answerId":968,"answerText":"You should avoid using the brakes until your speed is down to 20 mph.","answerTextAr":" يجيب عليك تجنب استخدام المكابح حتي تقل سرعتك الي 20 ميل في اساعة."},{"answerId":570,"answerText":"It is not important how you brake in an emergency situation.","answerTextAr":"ليس من المهم كيفية استخدام المكابح في حالات الطوارئ."}]},{"questionId":301,"questionText":"The primary cause of fatal crashes is:","questionTextAr":"السبب الرئيسي في حوادث التحطم القاتلة","answers":[{"answerId":971,"answerText":"Driving at night.","answerTextAr":" القيادة في الليل."},{"answerId":571,"answerText":"Driving too fast.","answerTextAr":"القيادة سريعاً."},{"answerId":970,"answerText":"Driving while eating,","answerTextAr":" الاكل اثناء القيادة."}]},{"questionId":302,"questionText":"A car suddenly cuts in front of you, creating a hazard. Which of these actions should you NOT take?","questionTextAr":"سيارة تظهر امامك فجأة خالقة بذلك موقف خطير, أي هذه الخيارات لا يجب عليك القيام به؟","answers":[{"answerId":972,"answerText":"Signal and change lanes to avoid hazard.","answerTextAr":" قم بالإشارة و تغير الحارة من اجل تجنب الخطر."},{"answerId":973,"answerText":"Slow down to prevent a crash.","answerTextAr":" ابطء من اجل تجنب الاصطدام."},{"answerId":572,"answerText":"Honk your horn and stay close behind the car.","answerTextAr":"اضغط علي البوق و ابقي قريباً خلف السيارة."}]},{"questionId":303,"questionText":"What should you do when you see a hazard in the roadway ahead of you?","questionTextAr":"ماذا يجب عليك ان تفعل عندما ترا شيء خطير علي الطريق امامك؟","answers":[{"answerId":573,"answerText":"Use your four-way flashers or brake lights to warn others.","answerTextAr":"استخدم اضاءة الانتظار و اضاءة المكابح من اجل تحذير الاخرين."},{"answerId":974,"answerText":"Steer around it and get back in your","answerTextAr":" قم بالتوجه جانباً و عد بعد ذلك الي الحارة."},{"answerId":975,"answerText":"Stop quickly and pull to the side of the road.","answerTextAr":" توقف بسرعة و توجه الي جانب الطريق."}]},{"questionId":304,"questionText":"If your brakes fail on a downgrade, you must first:","questionTextAr":"المكابح الخاصة بك تفشل في منحدر, ماذا يجب عليك ان تفعل اولاً","answers":[{"answerId":977,"answerText":"Find an escape ramp in order to exit the roadway.","answerTextAr":" اعثر علي مخرج طوارئ من اجل الخروج من الطريق."},{"answerId":976,"answerText":"Hit some object in order to stop your vehicle.","answerTextAr":" قم بخبط شيء ما من اجل ابطأ المركبة الخاصة بك."},{"answerId":574,"answerText":"Look outside your vehicle for another means of slowing you.","answerTextAr":"انظر خارج المركبة من اجل طريقة اخري من اجل ابطاء المركبة."}]},{"questionId":305,"questionText":"You should always turn on your emergency four-way flashers when you:","questionTextAr":"يجب عليك داماً تشغيل اضاءة عندما تكون","answers":[{"answerId":575,"answerText":"Park on the side of the road.","answerTextAr":"عندما تقوم بالركن علي جانب الطريق."},{"answerId":978,"answerText":"Cross railway track.","answerTextAr":"عندما تعبر خط السكة الحديد."},{"answerId":979,"answerText":"Drive through the mountains.","answerTextAr":" عندما تقود في الجبال."}]},{"questionId":306,"questionText":"Should brake adjustment be checked often ?","questionTextAr":"هل يجب فحص تعديل المكابح عادةً؟","answers":[{"answerId":576,"answerText":"Yes, because the brakes can get out of adjustment when they are used a lot.","answerTextAr":"نعم, لان المكابح يمكنها الخروج عن التعديل اذا تم استخدامها بكثرة."},{"answerId":980,"answerText":"No, because the other brakes will make up for the air brakes when they are out of adjustment.","answerTextAr":" لا, لان المكابح الأخرى سوف تحل محل مكابح الهواء اذا كانت غير معدلة."},{"answerId":981,"answerText":"It depends on how the brakes are.","answerTextAr":" يعتمد علي نوعية المكابح."}]},{"questionId":307,"questionText":"Which of these is true about mirror adjusting?","questionTextAr":"أي هذه العبارات صحيح حول تعديل المرايا؟","answers":[{"answerId":982,"answerText":"The mirrors could be adjusted correctly even if the trailer is not straight.","answerTextAr":" يمكن تعديل المرايا بشكل صحيح حتي اذا كانت المقطورة غير مستقيمة."},{"answerId":577,"answerText":"You should adjust your mirrors before starting the trip.","answerTextAr":"يجب عليك تعديل المرايا قبل بدء الرحلة."},{"answerId":983,"answerText":"You should adjust your mirrors while you are driving.","answerTextAr":" يمكن ان تقوم بتعديل المرايا الخاصة بك اثناء القيادة."}]},{"questionId":308,"questionText":"When you are driving on a snow packed road, you should reduce your speed by:","questionTextAr":"عندما تقود في طريق ملئ بالثلوج, يجب عليك ان تقوم بتقليل السرعة الي","answers":[{"answerId":578,"answerText":"1/2","answerTextAr":"1/2"},{"answerId":984,"answerText":"1/4","answerTextAr":" 1/3"},{"answerId":985,"answerText":"1/3","answerTextAr":" 1/4"}]},{"questionId":309,"questionText":"The bridge formula:","questionTextAr":"الصياغة الراضية من اجل عبور الجسر؟","answers":[{"answerId":987,"answerText":"Permits the same maximum axle weight for any axle.","answerTextAr":"تسمح بوزن اقصي اقل لكل المحاور البعيدة عن بعضها البعض."},{"answerId":579,"answerText":"Permits less maximum axle weight for axles that are closer together.","answerTextAr":"تسمح بوزن اقصي اقل لكل المحاور القريبة من بعضها"},{"answerId":986,"answerText":"Permits less maximum axle weight for the axles that are far apart.","answerTextAr":"تسمح بنفس وزن المحور علي كل المحاور."}]},{"questionId":310,"questionText":"You should use your mirror to check?","questionTextAr":"يجب عليك استخدام المرايا من اجل فحص؟","answers":[{"answerId":580,"answerText":"Where the rear of your vehicle is while you make turns.","answerTextAr":"مكان مؤخرة المركبة اثناء الانعطاف."},{"answerId":989,"answerText":"If your running lights are working.","answerTextAr":" اذا كانت الإضاءة الخاصة بك تعمل"},{"answerId":988,"answerText":"Blind spots.","answerTextAr":" النقط العمياء."}]},{"questionId":311,"questionText":"Which of these is true about the use of drug s while driving?","questionTextAr":"أي هذه الاختيارات صحيح حول استخدام الوصفات الطبية؟","answers":[{"answerId":581,"answerText":"Prescription drugs are allowed if a doctor says they will not affect the driving ability.","answerTextAr":"يسمح باستخدام الوصفات الطبية اذا قال الطبيب انها لا تأثر علي القدرة علي القيادة."},{"answerId":990,"answerText":"Prescription or non-prescription drugs are allowed  at any time of driving.","answerTextAr":"يسمح باستخدام الاميفتامين من اجل البقاء يقظا"},{"answerId":991,"answerText":"Which of these is true about the use of drug s while driving?","answerTextAr":" الوصفات الطبية و غير الطبية يسمح باستخدامها في أي وقت اثناء القيادة"}]},{"questionId":312,"questionText":"Which of these is true about proper use of a steering wheel?","questionTextAr":"أي هذه العبارات صحيح حول استخدام عجلة القيادة؟","answers":[{"answerId":582,"answerText":"If you do not hold a wheel with both hands it could pull away from you.","answerTextAr":"اذا لم تمسك بعجلة القيادة جيداً بكلتا اليدين يمكن لعجلة القيادة ان تنزلق منك."},{"answerId":992,"answerText":"Only with an attempt of a difficult turn use both hands on the wheel.","answerTextAr":"اذا وصلت الي السرعة المناسبة علي الطريق السريع, يمكنك القيادة بيد واحدة."},{"answerId":993,"answerText":"If you have reached a cruising speed on a highway you can drive with one hand.","answerTextAr":"فقط في حالات الانعطاف الصعبة يجب عليك استخدام كلتا يديك من اجل امساك العجلة."}]},{"questionId":313,"questionText":"When are helpers needed to back your vehicle?","questionTextAr":"اذا كنت في حاجة الي مساعدين من اجل الرجوع بالمركبة الي الخلف؟","answers":[{"answerId":994,"answerText":"Only if you need to park.","answerTextAr":" فقط اذا كان لديك مقطورة علي المركبة الخاصة بك."},{"answerId":583,"answerText":"Whenever you have to back.","answerTextAr":"في أي وقت يجب عليك ان تقوم بالرجوع."},{"answerId":995,"answerText":"Only if you have a trailer on your vehicle.","answerTextAr":" فقط اذا كنت تحتاج الي الركن."}]},{"questionId":314,"questionText":"To avoid an accident you moved to the shoulder. Forced to return to the road, you should:","questionTextAr":"من اجل تجنب حادث, انتقلت الي جانب الطريق, انت مجبر علي الرجوع الي الطريق, ماذا يجب عليك ان تفعل","answers":[{"answerId":584,"answerText":"Using mirrors and turn signals, turn sharply to get back to the road.","answerTextAr":"باستخدام المرايا و اشرات الالتفاف, انعطف بحدة من اجل الرجوع مجدداً الي الطريق."},{"answerId":996,"answerText":"Using mirrors and turn signals, return when the road is clear.","answerTextAr":" استمر علي كتف الطريق حتي المخرج التالي و عندها قم بالدخول الي الطريق مجدداً"},{"answerId":997,"answerText":"Ride on shoulder to the next exit and then re-enter the road.","answerTextAr":" باستخدام المرايا و اشرات الالتفاف, قم بالعودة الي الطريق عندما يكون فارغً."}]},{"questionId":315,"questionText":"Which of these would NOT help if windshield is covered with ice?","questionTextAr":"أي من هذه الاختيارات لا تساعد اذا تم تخطية الزجاج الامامي بالثلج؟","answers":[{"answerId":999,"answerText":"Windshield scraper.","answerTextAr":" مدفئة الزجاج الامامي."},{"answerId":998,"answerText":"windshield defroster.","answerTextAr":" ماسح الزجاج الامامي."},{"answerId":585,"answerText":"Dust brush.","answerTextAr":"فرشة الغبار."}]},{"questionId":316,"questionText":"Heavy vehicles often move slower than others. Which of these is NOT a good rule to follow while driving a heavy vehicle?","questionTextAr":"المركبات الثقيلة عادة ما تتحرك ابطء من المركبات الأخرى, أي هذه القوانين ليس من الجيد اتباعه اثناء قيادة مركبة ثقيلة؟","answers":[{"answerId":1000,"answerText":"Use four-way flashers if it is legal in your state.","answerTextAr":" استخدام اضاءة الانتظار اذا كان استخدامها قانوني في الولاية."},{"answerId":586,"answerText":"Signal other drivers when it is safe to pass you.","answerTextAr":"قم بالإشارة الي السائقين الاخرين اذا كان من الامن التخطي."},{"answerId":1001,"answerText":"Stay on the right side of the road.","answerTextAr":" ابقي علي الجانب الأيمن من الطريق"}]},{"questionId":317,"questionText":"Tourists may be hazardous because?","questionTextAr":"السائحين من الممكن ان يشكله خطر لانهم؟","answers":[{"answerId":587,"answerText":"They may move slowly, unexpectedly change lanes or stop.","answerTextAr":"من المحتمل ان يقودوا ببطء, او يقوموا بتغير المسار او التوقف بشكل غير متوقع."},{"answerId":1002,"answerText":"Police do not fine them.","answerTextAr":"يقودون سيارات مستأجرة."},{"answerId":1003,"answerText":"They drive rented cars.","answerTextAr":"البوليس لا يقوم بتغريمهم."}]},{"questionId":318,"questionText":"What keeps an engine cool in hot weather driving?","questionTextAr":"ما الذي يبقي المحرك بارداً في المناخ الحار؟","answers":[{"answerId":1005,"answerText":"High speed driving in order to put more air to the radiator.","answerTextAr":" استخدام مكيف الهواء."},{"answerId":1004,"answerText":"Air conditioner use.","answerTextAr":" القيادة بشكل اسرع من اجل توجيه المزيد من الهواء الي الرديتر."},{"answerId":588,"answerText":"Enough engine oil level.","answerTextAr":"مستوي زيت المحرك."}]},{"questionId":319,"questionText":"Cargo inspection:","questionTextAr":"فحص البضاعة","answers":[{"answerId":589,"answerText":"Should be performed after every break you take while driving.","answerTextAr":"يجب ان يتم بعد كل استراحة تحصل عليها اثناء القيادة."},{"answerId":1006,"answerText":"Is most often not the responsibility of the driver.","answerTextAr":" في معظم الأحيان هي ليست مسئولية السائق."},{"answerId":1007,"answerText":"Are needed only if hazardous materials are being hauled.","answerTextAr":" تحتاج اليه فقط في حالة تحميل المواد الخطرة."}]},{"questionId":320,"questionText":"A vehicle is loaded with very little weight on the drive axle. What may happen?","questionTextAr":"تم تعبئة مركبة بوزن خفيف في اتجاه محور القيادة, ماذا من المحتمل ان يحدث؟","answers":[{"answerId":1008,"answerText":"Better handling","answerTextAr":" تحكم افضل."},{"answerId":1009,"answerText":"Damage to drive axle tires.","answerTextAr":" ضرر لمحور القيادة."},{"answerId":590,"answerText":"Poor traction.","answerTextAr":"عزم ضعيف."}]},{"questionId":321,"questionText":"If your vehicle catches fire while you are driving, you should:","questionTextAr":"اذا امسكت النيران بالمركبة الخاصة بك اثناء القيادة, يجب عليك","answers":[{"answerId":1010,"answerText":"Park where a building or trees shelter our vehicle from the wind.","answerTextAr":" قم بالركن في مكان فيه مباني او شجر من اجل حماية المركبة من الرياح."},{"answerId":591,"answerText":"Park in an open area.","answerTextAr":"الركن في مكان مفتوح."},{"answerId":1011,"answerText":"Increase your speed to put out the flames.","answerTextAr":" قم بزيادة السرعة من اجل إطفاء السنة اللهب."}]},{"questionId":322,"questionText":"Which of these statements about marking a stopped vehicle is true?","questionTextAr":"أي العبارات التالية حول تعليم مركبة متوقفة؟","answers":[{"answerId":592,"answerText":"If a hill or curve keeps drivers behind you from seeing the vehicle within 500 feet, the reflective triangle should be moved back to give adequate warning.","answerTextAr":"اذا كان هناك مرتفع او منحني يمنع السائقين القادمين من الخلف من رؤيتك خلال 500 قدم, يجب عليك وضع المثلث العاكس في الخلف من اجل اعطاء تحذير منساب."},{"answerId":1012,"answerText":"The vehicles tail lights should be kept on to warn other drivers.","answerTextAr":" يجب ان تبقي الاضاءة الخلفية تعمل من اجل تحذير السائقين الاخرين."},{"answerId":1013,"answerText":"You must put out your emergency warning devices within 5 minutes.","answerTextAr":" يجب عليك وضع اجهزة علامات التحذير خلال 5 دقائق."}]},{"questionId":323,"questionText":"Containerized loads:","questionTextAr":"البضاعة التي توجد في حاويات","answers":[{"answerId":593,"answerText":"Generally are used when freight is carried part way by rail or ship.","answerTextAr":"بشكل عام هذا يعني انه تم شحنها في جزء من الطريق بواسطة خطوط السكة الحديد او السفن."},{"answerId":1014,"answerText":"Should be supplied with their own tie down devices or locks.","answerTextAr":"يجب ان يتم تسليمهم بأدوات الربط او الاقفال الخاصة بهم."},{"answerId":1015,"answerText":"Are not required to be inspected by a driver.","answerTextAr":" من غير المطلوب لن يتم تفقدهم بواسطة السائق."}]},{"questionId":324,"questionText":"When a coolant container is part of a pressurized system which of these is true?","questionTextAr":"عندما تكون قربة سائل التبريد جزء من نظام تبريد مغلق, أي هذه العبارات صحيح؟","answers":[{"answerId":1017,"answerText":"The radiator cap can be safely removed,and coolant added while the engine is hot.","answerTextAr":" غطي الردياتير يمكن فكه بأمان, و أضافة سائل التبريد بينما المحرك ساخن."},{"answerId":594,"answerText":"You can check the coolant level of a hot engine.","answerTextAr":"يمكنك تفقد مستوي سائل التبريد لمحرك ساخن."},{"answerId":1016,"answerText":"You never need to check the antifreeze in such a system.","answerTextAr":"لا يجب علي تفقد مضاد التجمد في مثل هذا النظام."}]},{"questionId":325,"questionText":"When should you test your parking brakes?","questionTextAr":"متي يجب عليك تفقد مكابح الركن","answers":[{"answerId":1018,"answerText":"While moving at a very low speed.","answerTextAr":"عند الرجوع الي الخلف."},{"answerId":1019,"answerText":"When backing.","answerTextAr":" بينما تتحرك بسرعة منخفضة."},{"answerId":595,"answerText":"While the vehicle is parked.","answerTextAr":"بينما المركبة مركونة."}]},{"questionId":326,"questionText":"When going down a long steep downgrade you should always:","questionTextAr":"عند النزول من منحدر طويل, يجب عليك","answers":[{"answerId":1021,"answerText":"Use controlled braking.","answerTextAr":" قم باستخدام المكابح بشكل متحكم فيه."},{"answerId":596,"answerText":"Use the braking effect of the engine.","answerTextAr":"استخدم كبح المحرك."},{"answerId":1020,"answerText":"Brake when you exceed safe speed by 5 mph.","answerTextAr":" ابطأ عندما تخطي السرعة القصوة ب5 ميل في الساعة"}]},{"questionId":327,"questionText":"Controlled braking is:","questionTextAr":"الكبح المتحكم فيه","answers":[{"answerId":1023,"answerText":"Pressing brakes until wheel lock-up occurs, releasing and then reapplying.","answerTextAr":" الضغط علي المكابح حتي تتوقف العجلات عن الدوران, و ثم رفع الضغط مع تكرار ذلك."},{"answerId":1022,"answerText":"Slamming on the brakes hard and making wheels lock up.","answerTextAr":" الضغط علي المكابح بشكل كامل, حتي تتوقف العجلات عن الدوران."},{"answerId":597,"answerText":"Squeezing the brakes firmly without locking them up.","answerTextAr":"الضغط علي المكابح برفق, بدون احكام الضغط عليها بالكامل."}]},{"questionId":328,"questionText":"Which of these is not a brake check you normally do during your walk-around inspection?","questionTextAr":"أي هذه الاختيارات لا يعد تفقد مكابح عادي, تقوم به خلال فحص المركبة من الخارج","answers":[{"answerId":598,"answerText":"Brake adjustment.","answerTextAr":"تعديل المكابح."},{"answerId":1025,"answerText":"Hydraulic brake cylinders leaks.","answerTextAr":" تفقد اسطوانة المكابح الهيدروليكية من التسريب."},{"answerId":1024,"answerText":"Condition of hoses.","answerTextAr":" حالة الخراطيم."}]},{"questionId":329,"questionText":"One can recognize hazardous materials by looking on the container:","questionTextAr":"يمكن للشخص التعرف علي حاوية المواد الخطرة من خلا النظر علي؟","answers":[{"answerId":1026,"answerText":"Covers","answerTextAr":" الاغطية."},{"answerId":599,"answerText":"Labels","answerTextAr":"الاشرات."},{"answerId":1027,"answerText":"Shapes","answerTextAr":" الاشكال."}]},{"questionId":330,"questionText":"Which of these is not a type of retarder?","questionTextAr":"أي هذه الاختيارات ليست نوع من أنواع المثبطات؟","answers":[{"answerId":1029,"answerText":"Hydraulic","answerTextAr":" الهيدروليكية."},{"answerId":600,"answerText":"Robotic","answerTextAr":"الآلية."},{"answerId":1028,"answerText":"Electric","answerTextAr":" الكهربائية."}]},{"questionId":331,"questionText":"The total weight of a powered unit, the trailer and the cargo is called?","questionTextAr":"الوزن الإجمالي للوحدة المعبئة بالكامل, المقطورة و البضاعة المحملة في داخلها؟","answers":[{"answerId":601,"answerText":"Gross combination weight","answerTextAr":"الوزن الإجمالي لمجموع الاوزان."},{"answerId":1030,"answerText":"Gross axle weight's","answerTextAr":"  وزن المحور."},{"answerId":1031,"answerText":"Gross vehicle weight.","answerTextAr":"  وزن المركبة الإجمالي."}]},{"questionId":332,"questionText":"Freeway exits can be dangerous for commercial vehicles, at what speed should you enter the exit?","questionTextAr":"مخارج الطريق السريع من الممكن ان تكون خطيرة علي المركبات التجارية, علي أي سرعة يجب عليك دخول الطريق السريع؟","answers":[{"answerId":1032,"answerText":"At the posted speed.","answerTextAr":" أي سرعة تشعرك بالارتياح."},{"answerId":1033,"answerText":"Whatever speed you feel comfortable with","answerTextAr":" علي نفس السرعة المشار اليها علي الطريق."},{"answerId":602,"answerText":"Below the posted speed limit.","answerTextAr":"اقل من السرعة المشار اليها علي الطريق."}]},{"questionId":333,"questionText":"Which of these statments is correct","questionTextAr":"أي هذه العبرات صحيح؟","answers":[{"answerId":1035,"answerText":"Most hazards are easier to spot at night rather than in the morning.","answerTextAr":"  معظم المخاطر من الاسهل رؤيتها اثناء الليل مما هو عليه اثناء النهار."},{"answerId":1034,"answerText":"Most people are more vigilant.","answerTextAr":" معظم الناس يكونوا يقظين اكثر في الليل من النهار."},{"answerId":603,"answerText":"Most heavy vehicle accidents occur between midnight and 6 a.m.","answerTextAr":"معظم حوادث المركبات الثقيلة تحدث بين منتصف الليل و الساعة ال6 صباحاً."}]},{"questionId":334,"questionText":"Space _______ to the your vehicle is most important to manage.","questionTextAr":"المسافة .......... هي من اهم الأشياء التي يجب التحكم بها.","answers":[{"answerId":1036,"answerText":"Back of","answerTextAr":"خلف مركبتك."},{"answerId":1037,"answerText":"To the side of","answerTextAr":" بجانب مركبتك."},{"answerId":604,"answerText":"Front of","answerTextAr":"امام مركبتك."}]},{"questionId":335,"questionText":"Your brakes can get wet when driving through heavy rain. What can happen if the brakes are applied?","questionTextAr":"من الممكن ان تبتل المكابح الخصة بك اثناء القيادة في الامطار الشديدة, ماذا من الممكن ان يحدث اذا تم استخدام المكابح","answers":[{"answerId":1039,"answerText":"Extensive brake wear.","answerTextAr":" سوف تتأكل المكابح بشكل اسرع."},{"answerId":1038,"answerText":"Hydroplaning.","answerTextAr":" سوف تنزلق المركبة."},{"answerId":605,"answerText":"Trailer jack-knife.","answerTextAr":"سوف تنزلق المقطورة."}]},{"questionId":336,"questionText":"Which of the statements about an inspection of the suspension components is true?","questionTextAr":"أي هذه العبارات حول تفقد أجزاء نظام التعليق صحيح؟","answers":[{"answerId":606,"answerText":"Axles' mounts should be checked at each point where they are secured on the vehicle frame and axles.","answerTextAr":"يجب فحص تثبيت المحور في كل مكان يتم تثبيته بهيكل المركبة و بقية المحاور."},{"answerId":1040,"answerText":"Distorted springs are safe as long as they are not broken.","answerTextAr":" المساعدين التي لا تعمل بشكل جيد من الامن استخدامها طالما ليست مكسورة."},{"answerId":1041,"answerText":"Suspension components should be checked at all axles except for the following unit.","answerTextAr":" أجزاء نظام التعليق يجب فحصها علي كل المحاور باستثناء الوحدة التالية."}]},{"questionId":337,"questionText":"You are checking your brakes and suspension system for a pre-trip inspection. Which of these statements is true?","questionTextAr":"انت تتفقد المكابح و نظام التعليق الخاص بك في فحص ما قبل الرحلة, أي هذه العبرات صحيح؟","answers":[{"answerId":1042,"answerText":"Just one missing leaf in a leaf spring is not dangerous.","answerTextAr":" اذا كان المكان الذي يوجد به المساعد متشقق ولكن مذال يحافظ علي شكله فلا يعد هذا خطيراً."},{"answerId":1043,"answerText":"Spring hangers that are cracked but still tight are not dangerous.","answerTextAr":" اذا كان هناك طبقة مفقودة من الزنبرك الورقي فهذا ليس خطيراً."},{"answerId":607,"answerText":"Brake shoes should not have oil,grease, or brake fluid on them.","answerTextAr":"طنبورة المكابح لا يجب ان يكون عليها بقع زيت, او سائل المكابح."}]},{"questionId":338,"questionText":"You do not have hazardous materials endorsement in your commercial driver license. You can drive a vehicle hauling hazardous materials when:","questionTextAr":"انت ليس لديك ترخيص التعامل مع المواد الخطيرة علي رخصة القيادة التجارية الخاصة بك, يمكنك ان تقود شاحنة تحمل المواد الخطرة عندما:","answers":[{"answerId":1045,"answerText":"The load of the hazardous materials is 26 pounds or less.","answerTextAr":" اذا كانت حمولة المواد الخطيرة هي 26 بوند او اقل."},{"answerId":1044,"answerText":"the person who has Hazmat endorsement drives with you.","answerTextAr":" اذا كان الشخص الذي يحمل ترخيص التعامل مع المواد الخطيرة يقود معك."},{"answerId":608,"answerText":"If The vehicle does not require placards.","answerTextAr":"اذا كانت المركبة لا تتطلب لافتات."}]},{"questionId":339,"questionText":"If you are convicted of driving a commercial vehicle under the influence of alcohol or drugs, you will lose your CDL for:","questionTextAr":"اذا تمت ادنتك بقيادة مركبة تجارية تحت تأثير الكحول او المخدرات, سوف تخسر رخصة القيادة التجارية (CDL) لمدة:","answers":[{"answerId":1046,"answerText":"2 years","answerTextAr":"  2 سنة."},{"answerId":609,"answerText":"1 year","answerTextAr":"1 سنة."},{"answerId":1047,"answerText":"6 months","answerTextAr":"  6 اشهر."}]},{"questionId":340,"questionText":"Which of these is true about hazardous materials:","questionTextAr":"أي هذه العبارات صحيحة حول المواد الخطيرة:","answers":[{"answerId":610,"answerText":"All trucks carrying hazardous materials pose a threat to public safety and health.","answerTextAr":"كل الشاحنات التي تحمل مواد خطيرة تشكل خطر علي الامن و الصحة العامة."},{"answerId":1048,"answerText":"Any truck carrying any amount of hazardous materials must have placards.","answerTextAr":"   أي شاحنة تحمل أي كمية من المواد الخطيرة يجب ان يكون عليها لافتات."},{"answerId":1049,"answerText":"Any public road allows trucks, carrying hazardous materials if they are loaded correctly.","answerTextAr":"   أي طريق عام يسمح للشحنات, ان تحمل مواد خطيرة اذا تم تحميل المواد بشكل صحيح."}]},{"questionId":341,"questionText":"You will be placed out of service for 24 hours if your blood alcohol concentration (BAC) is at least:","questionTextAr":"سوف يتم وضعك خارج الخدمة لمدة 24 ساعة اذا كان تركيز الكحول في الدم (BAC) علي الأقل:","answers":[{"answerId":611,"answerText":"Any detectable amount.","answerTextAr":"أي كمية قابلة للقياس."},{"answerId":1050,"answerText":"0.02.","answerTextAr":"0.02"},{"answerId":1051,"answerText":"0.04.","answerTextAr":"0.04"}]},{"questionId":342,"questionText":"What does emergency braking mean?","questionTextAr":"ما معني مصطلح مكابح الطوارئ","answers":[{"answerId":1053,"answerText":"Pushing down the brake pedal as hard as you can.","answerTextAr":" الضغط علي دواسة المكابح بقدر المستطاع."},{"answerId":1052,"answerText":"Using the vehicle emergency brakes.","answerTextAr":" استخدام مكابح الطوارئ الخاصة بالمركبة."},{"answerId":612,"answerText":"Responding to a hazard by slowing the vehicle.","answerTextAr":"الاستجابة لأمر طارئ عن طريق ابطاء المركبة."}]},{"questionId":343,"questionText":"You should try to park so that:","questionTextAr":"يجب عليك ان تقوم بالركن حيث يمكنك:","answers":[{"answerId":1055,"answerText":"Park along curb next to another vehicle.","answerTextAr":" اركن المركبة علي طول الرصيف بجانب مركبة اخري."},{"answerId":1054,"answerText":"Your vehicle is parked by trees.","answerTextAr":"ركن المركبة بجانب الشجر."},{"answerId":613,"answerText":"You can pull forward when you leave.","answerTextAr":"يمكن الانطلاق بالمركبة الي الامام مباشرةً عند المغادرة."}]},{"questionId":344,"questionText":"Gross Vehicle Weight (GVW) means the following:","questionTextAr":"الوزن الكلي للمركبة(GVW) يعني التالي:","answers":[{"answerId":614,"answerText":"Total weight of a single vehicle plus its load.","answerTextAr":"الوزن الإجمالي لمركبة واحدة بالإضافة الي الحمولة الخاصة بها."},{"answerId":1056,"answerText":"Both.","answerTextAr":"  كلاهما."},{"answerId":1057,"answerText":"Total weight of a single vehicle.","answerTextAr":"  الوزن الإجمالي لمركبة واحدة."}]},{"questionId":345,"questionText":"After starting the engine:","questionTextAr":"بعد بدء تشغيل المحرك:","answers":[{"answerId":1059,"answerText":"The engine temperature gauge will take 3-5 minutes to rise to normal.","answerTextAr":"   مؤشر درجة حرارة المحرك سوف يتطلب من 3-5 دقائق من اجل الوصول الي المستوي الطبيعي."},{"answerId":1058,"answerText":"The oil pressure gauge should take 3-5 minutes to rise to normal.","answerTextAr":"   مؤشر ضغط الزيت يجب ان يأخذ من 3-5 دقائق من اجل ان يصل الي المستوي الطبيعي."},{"answerId":615,"answerText":"The coolant temperature gauge should begin a gradual rise to normal.","answerTextAr":"مؤشر سائل تبريد المحرك يجب ان يبدأ بالارتفاع الي المستوي الطبيعي."}]},{"questionId":346,"questionText":"Whenever you double your speed, your vehicle has about how many times of destructive power if it crashes?","questionTextAr":"عندما تقوم بمضاعفة سرعتك, ما مستوي القوة التدميرية الخاصة بمركبتك في حالة الاصطدام؟","answers":[{"answerId":616,"answerText":"4","answerTextAr":"4 اضعاف."},{"answerId":1060,"answerText":"3","answerTextAr":"    3 اضعاف."},{"answerId":1061,"answerText":"2","answerTextAr":"    2 اضعاف."}]},{"questionId":347,"questionText":"If you do not have a CB-radio, what procedure should you follow on an accident scene?","questionTextAr":"انت ليس لديك مذياع المواطنين, ما الإجراءات التي يجب عليك ان تقوم بها في مكان الحادث؟","answers":[{"answerId":1063,"answerText":"Care for the injured.","answerTextAr":" قم برعاية المصابين."},{"answerId":1062,"answerText":"Notify the authorities.","answerTextAr":" اخبر السلطات."},{"answerId":617,"answerText":"Protect the area.","answerTextAr":"حماية المنطقة."}]},{"questionId":348,"questionText":"If you have a heavy load that is slowing you down on an upgrade you should:","questionTextAr":"اذا كان لديك حمولة ثقيلة تبطئك اثناء صعود منحدر, يجب عليك:","answers":[{"answerId":1065,"answerText":"Exit the road until traffic is lighter.","answerTextAr":" قم بالقيادة علي جانب الطريق, حتي يتمكن الاخرين من تخطي مركبتك."},{"answerId":1064,"answerText":"Drive on the side of the road, so others can pass your vehicle.","answerTextAr":" اخرج من الطريق حتي يقل الزحام."},{"answerId":618,"answerText":"Shift to lower gear.","answerTextAr":"انتقل الي غيارات اقل."}]},{"questionId":349,"questionText":"You should signal continuously while turning because:","questionTextAr":"يجب عليك الإشارة بشكل مستمر اثناء الانعطاف, لأن:","answers":[{"answerId":1066,"answerText":"It is illegal to turn off your signal before completing the turn.","answerTextAr":"  انه من غير القانوني إطفاء اضاءة الإشارة بدون اكمال الانعطاف."},{"answerId":1067,"answerText":"Most vehicle have self-canceling signals.","answerTextAr":"  معظم المركبات لديها نظام الغاء اشرة آلي."},{"answerId":619,"answerText":"You need both hands on the wheel to turn safely.","answerTextAr":"انت تحتاج الي كلا اليدين من اجل الانعطاف بشكل امن."}]},{"questionId":350,"questionText":"Which of these should be tested while the vehicle is stopped?","questionTextAr":"أي هذه الأشياء يجب عليك فحصه اثناء توقف المركبة ؟","answers":[{"answerId":1069,"answerText":"Parking bra","answerTextAr":" مكابح الركن."},{"answerId":1068,"answerText":"Service brake.","answerTextAr":" مكابح الخدمة."},{"answerId":620,"answerText":"Hydraulic brakes.","answerTextAr":"المكابح الهيدروليكية."}]},{"questionId":351,"questionText":"Which of these statements about alcohol is NOT true?","questionTextAr":"أي هذه العبارات حول الكحول, ليست صحيحة؟","answers":[{"answerId":621,"answerText":"A drinker can control how fast his or her body absorbs alcohol.","answerTextAr":"يمكن لمن يشرب ان يتحكم في سرعة امتصاص اجسامهم للكحل."},{"answerId":1071,"answerText":"Alcohol goes directly from the stomach to the blood stream","answerTextAr":" يذهب الكحول من المعدة الي مجري الدم يشكل مباشر."},{"answerId":1070,"answerText":"BAC is determined by how fast you drink; how much you drink and how much you eat.","answerTextAr":" (BAC) اختبار تركيز الكحول في الدم يتم معرفته عن طريق معرفة سرعة استهلاك الكحول, و الكمية المستهلكة من الكحول, وكمية الطعام."}]},{"questionId":352,"questionText":"Overweight, oversized loads:","questionTextAr":"الحمولة ذات الوزن الزائد, او الحجم الزائد:","answers":[{"answerId":1073,"answerText":"Can only be driven at daylight.","answerTextAr":" يجب ان يتم قيادتها خلال ضوء النهار."},{"answerId":1072,"answerText":"Must be accompanied by the police.","answerTextAr":" يجب ان يتم مرافقته بواسطة الشرطة."},{"answerId":622,"answerText":"Require special permits.","answerTextAr":"يتطلب تصريح خاص."}]},{"questionId":353,"questionText":"Which of these statements about braking is true?","questionTextAr":"أي هذه العبارات حول المكابح صحيح؟","answers":[{"answerId":623,"answerText":"The faster or heavier the vehicle is, the more heat the brakes have to absorb to stop it.","answerTextAr":"كلما كانت المركبة اسرع او اثقل, كلما ذادت كمية الحرارة التي سوف تمتصها المكابح من اجل ابطاء المركبة."},{"answerId":1074,"answerText":"Brake fade is not caused by heat.","answerTextAr":"  الحرارة تضاعف استجابة المكابح, بينما تتحرك المكربة بسرعة."},{"answerId":1075,"answerText":"Heat increases brake responsiveness as the vehicle moves quickly.","answerTextAr":"  تأكل المكابح, ليس المتسبب به الحرارة."}]},{"questionId":354,"questionText":"Which of these pieces of emergency equipment should always be carried in your vehicle?","questionTextAr":"أي هذه القطع من مستلزمات الطوارئ, يجب ان يكون معك في المركبة الخاصة بك؟","answers":[{"answerId":1077,"answerText":"First-aid kit","answerTextAr":" المسعدات الأولية."},{"answerId":624,"answerText":"Warning signal for parked vehicles.","answerTextAr":"إشارة التحذير الخاصة بالمركبات المتوقفة."},{"answerId":1076,"answerText":"Tire-fixing kit","answerTextAr":" عدة اصلح الاطار."}]},{"questionId":355,"questionText":"If you have to make a vehicle inspection report you must sign it","questionTextAr":"اذا كان يجب عليك التبليغ بفحص المركبة يجب عليك توقيعه","answers":[{"answerId":1079,"answerText":"Only when defects are noted that are certified to be repaired.","answerTextAr":"  فقط اذا كان العيب قابل للصيانة."},{"answerId":1078,"answerText":"Only when defects are noted that are certified to not need repair.","answerTextAr":"  فقط عادما يكون العيب لا يحتاج الي صيانة."},{"answerId":625,"answerText":"When any defects are noted whether they are certified to be repaired or not.","answerTextAr":"عندما يتم ملاحظة أي عيب سواء كان هذا العيب قابل للصيانة او لا."}]},{"questionId":356,"questionText":"You must keep the papers about hauling hazardous materials:","questionTextAr":"يجب عليك إبقاء الأوراق التي تفيد ان الحمولة هي مواد خطيرة:","answers":[{"answerId":1080,"answerText":"In the glove compartment, which must be working.","answerTextAr":" في الجزء المخصص للقفزات, الذي يجب ان يكو يعمل."},{"answerId":626,"answerText":"In the pouch of the driver door.","answerTextAr":"في الجعبة التي في باب السائق."},{"answerId":1081,"answerText":"Under the driver seat.","answerTextAr":" تحت مقعد السائق."}]},{"questionId":357,"questionText":"Which of these statements about rear drive wheel braking skid is true?","questionTextAr":"أي هذه العبارات حول انزلاق العجلة الخلفية بسب استخدام المكابح صحيح؟","answers":[{"answerId":1082,"answerText":"Front wheels slide sideways to try to catch up with the rear wheels.","answerTextAr":" العجلات المتوقفة عادة ما يكون لديها عزم اكبر من العجلة المتحركة."},{"answerId":627,"answerText":"On a vehicle with a trailer, the trailer can push the towing vehicle sideways.","answerTextAr":"علي المركبات ذات المقطورة, يمكن للمقطور ان تدفع المركبة الي الجانب."},{"answerId":1083,"answerText":"Locked wheels usually have more traction than rolling wheels.","answerTextAr":" العجلات الامامية سوف تنزلق الي الجانب, من اجل اللحاق بالعجلات الخلفية"}]},{"questionId":358,"questionText":"The best drivers are those who watch and prepare for hazards. This is called ___ driving.","questionTextAr":"افضل السائقين هم الذين ينظرون, و يستعدون للخطر, هذا يسمي........","answers":[{"answerId":628,"answerText":"Defensive","answerTextAr":"القيادة الدفاعية."},{"answerId":1084,"answerText":"Offensive","answerTextAr":"  القيادة الهجومية."},{"answerId":1085,"answerText":"Objective","answerTextAr":"  القيادة الموضوعية."}]},{"questionId":359,"questionText":"What is the term for a commercial vehicle habit of swinging wide on turns?","questionTextAr":"ما هو المصطلح المستخدم لعادة المركبة التجارية بالانحراف علي نطاق واسع اثناء الالتفاف؟","answers":[{"answerId":1087,"answerText":"Side winding.","answerTextAr":"   الالتفاف الوساع."},{"answerId":1086,"answerText":"Wide rounding","answerTextAr":"   الالتفاف الجانب."},{"answerId":629,"answerText":"Off-tracking.","answerTextAr":"الخروج عن المسار."}]},{"questionId":360,"questionText":"You may hang up on a railroad track if:","questionTextAr":"من المرجح ان تبطء عند الاقتراب من خط سكة حديد:","answers":[{"answerId":1089,"answerText":"You try to shift gear when crossing.","answerTextAr":" اذا قمت بتخطي خطي السكة الحديد ببطء."},{"answerId":1088,"answerText":"If you cross the double tracks too slowly.","answerTextAr":" محاولة تغير الغيار اثناء العبور."},{"answerId":630,"answerText":"The tracks have a steep approach.","answerTextAr":"اذا كان خط السكة الحديد لديه حدة اثناء الاقتراب منه."}]},{"questionId":361,"questionText":"Which of these is true about radiator shutters and the winter-front during winter driving?","questionTextAr":"أي هذه العبارات صيح حول غطاء الردياتير (winter-front) اثناء القيادة في الشتاء.","answers":[{"answerId":1091,"answerText":"The engine may overheat if winter-front left open.","answerTextAr":" (winter-front) يجب ان يتم اغلاقه جيداً."},{"answerId":1090,"answerText":"the winter front should be closed tightly.","answerTextAr":" من المرجح ان تزداد حرارة المحرك (winter-front) اذا تم تركه مفتوح."},{"answerId":631,"answerText":"Ice should be removed from the radiator shutter.","answerTextAr":"يجب ان يتم ازالة الجليد من غطاء الردياتير."}]},{"questionId":362,"questionText":"If you have a road emergency and must park on the shoulder, how soon should you put out your triangles?","questionTextAr":"اذا كان هناك طارئ مروري, و وجب عليك التوقف علي جانب الطريق, ما السرعة التي يحب عليك وضع المثلثات علي الطريق؟","answers":[{"answerId":1093,"answerText":"Within 15 minutes","answerTextAr":" خلال 15 دقيقة."},{"answerId":1092,"answerText":"Within 20 minutes.","answerTextAr":" خلال 20 دقيقة."},{"answerId":632,"answerText":"Within 10 minutes.","answerTextAr":"خلال 10 دقائق."}]},{"questionId":363,"questionText":"Which of these do not provide extra gears on some trucks?","questionTextAr":"أي هذه الخيرات لا توفر غيارات إضافية في بعض الشاحنات؟","answers":[{"answerId":1095,"answerText":"Auxiliary transmission.","answerTextAr":" ناقل غيارات يدوي متعدد السرعات."},{"answerId":1094,"answerText":"Multi-speed rear axles.","answerTextAr":" ناقل حركة المزدوج."},{"answerId":633,"answerText":"Automatic transmission.","answerTextAr":"ناقل الحركة الاوتوماتيكي."}]},{"questionId":364,"questionText":"Which of these is true about tire pressure?","questionTextAr":"أي هذه العبارات صحيح حول ضغط هواء الإطارات؟","answers":[{"answerId":1097,"answerText":"You do not have to check the hot tires, because the tire is not blown out.","answerTextAr":" انت لست بحاجة الي تفقد اطر ساخن, لأن الاطار لم ينفجر."},{"answerId":1096,"answerText":"The pressure is not to be checked during the trip if it passed the pre-trip inspection.","answerTextAr":" لا حاجة الي تفقد الاطار في اثناء الرحلة, اذا قمت بتفقده في فحص ما قبل الرحلة ."},{"answerId":634,"answerText":"Air pressure in tires increases with the temperature.","answerTextAr":"ضغط هواء الاطار يزداد مع زيادة درجة الحرارة."}]},{"questionId":365,"questionText":"What should you do if you are unsure whether you have enough overhead clearance?","questionTextAr":"ماذا يجب عليك ان تفعل, اذا كنت غير متأكد من وجود فراغ كافي اعلي المركبة","answers":[{"answerId":635,"answerText":"Find another route that will not require driving under the object.","answerTextAr":"اعثر علي طريق اخر لا يتطلب القيادة اسفل شيءً ما."},{"answerId":1098,"answerText":"Estimate the height of topped overhead object if it is not posted.","answerTextAr":" خمن المسافة المتاحة اعلي المركبة اذا كانت غير منشورة علي الطريق."},{"answerId":1099,"answerText":"Slow down slightly and try to drive under object.","answerTextAr":" ابطأ كليلاً و حاول القيادة اسفل الجسم."}]},{"questionId":366,"questionText":"Which of these is true about tires and hot weather?","questionTextAr":"أي هذه الأشياء صحيح حول الاطارات و الحرارة المرتفعة؟","answers":[{"answerId":636,"answerText":"You should inspect your tires every two hours or every 100 miles when driving in very hot weather.","answerTextAr":"يجب عليك تفقد ضغط هواء الاطار كل ساعتين او كل 100 ميل, اثناء القيادة في الأجواء الساخنة."},{"answerId":1100,"answerText":"If a tire is too hot to touch, you should drive on it to cool it off.","answerTextAr":"  كمية صغيرة من الهواء من الممكن ان تخرج م الاطار, لاكن ضغط الهواء يبقي مستقر."},{"answerId":1101,"answerText":"A small amount of air could be let out, but air pressure remains stable.","answerTextAr":"  اذا كان هناك اطار ساخن الي درجة انه لا يمكن لمسه, يجب عليك القيادة من اجل تبريده."}]},{"questionId":367,"questionText":"Gross Vehicle Weight Rating (GVWR) means the following? ","questionTextAr":"تصنيف وزن المركبة الإجمالي (GVWR)  يعني التالي؟","answers":[{"answerId":1103,"answerText":"Maximum gvw specified by the manufacturer.","answerTextAr":" اقصي (GVW) يتم تحديده بواسطة المصنع."},{"answerId":1102,"answerText":"Maximum gvw specified by manufacturer for a single vehicle.","answerTextAr":" اقصي (GVW) يتم تحديده عن طريق المصنع لمركبة واحدة."},{"answerId":637,"answerText":"The value specified by the manufacturer as the loaded weight of a single vehicle.","answerTextAr":"القيمة المحددة بواسطة المصنع لوزن الحمولة التي يمكن حملها علي مركبة واحدة."}]},{"questionId":368,"questionText":"The value specified by the manufacturer as the loaded weight of a combination vehicle is?","questionTextAr":"القيمة المحددة بوساطة المصنع لكلاً من الحمولة و المركبة هي؟","answers":[{"answerId":638,"answerText":"Gross Combination Weight Rating","answerTextAr":"تصنيف مجموع اجمالي الحمولة لكلاً من المركبة و الحمولة."},{"answerId":1104,"answerText":"Gross Vehicle Weight Rating","answerTextAr":" تصنيف الوزن الإجمالي للمركبة."},{"answerId":1105,"answerText":"Gross Combination Weight","answerTextAr":" اجمالي مجموع الاوزان."}]},{"questionId":369,"questionText":"To avoid an accident you moved to the shoulder. The shoulder is clear, you should:","questionTextAr":"من اجل تجنب حادث, انت انتقلت الي جانب الطريق, جانب الطريق خالي, يجب عليك:","answers":[{"answerId":639,"answerText":"Stay on shoulder until your vehicle has come to a stop.","answerTextAr":"استمر علي جانب الطريق حتي تتوقف المركبة الخاصة بك."},{"answerId":1106,"answerText":"Ride on shoulder to the next exit and then re-enter the road.","answerTextAr":" استمر بالقيادة علي جانب الطريق, ثم بعد ذلك انتقل الي جانب الطريق."},{"answerId":1107,"answerText":"Using mirrors and turn signals, turn sharply to get back to the road.","answerTextAr":" استخدم المرايا و اشرات الالتفاف, انعطف بشدة من اجل الانتقال الي الطريق من جديد."}]}]}